《小松奇妙物語！》（８）

上一個Post（１）：

上一個Post（２）：

上一個Post（３）：

上一個Post（４）：

上一個Post（５）：

上一個Post（６）：

上一個Post（７）：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
有興趣知道我的資訊，可以Follow以下連結：

FB：

（動向更新）IG：tity20030164

（文章更新）紙言：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【新書】

嚟緊會書展會出《病港》及《全職殺手》＜我的新故事

墨說我愛你啊

留名

十卜

全職殺手

＊ ＊ ＊ ＊

數十小時前，富士山祭壇中。

「七年前，俾我抗拒入門嘅人？」我不明芳的意思。

「佢七年前，就曾經上山拜訪過你。」芳續答。

「但你拒絕咗我。」門外的女人，微笑。

「點解…」我又問。

「似乎，你失去咗記憶呢。」

她續說：「我可以幫你搵番。」

「……」我吞喉。

「葵，就係佢幫我逃出陰陽師喺全國設下嘅結界。」芳的立場，很明顯了：「如果唔係，我已經無命返到嚟……」

「你係？」我向門外之人，問。

‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧

「杞島博子。」

聽到這個名字，我感官如同受到衝擊。

「小…小松嘅……」

說到這裡，我主動主動打開了門。

門像宏大而古老，打開時會產生山搖地動之勢。

快速飛落的灰塵，隱約地掩蓋住杞島博子的容貌。

到塵埃落定，她才慢慢行入。

杞島博子……

小松的母親，比起想像中年輕。

但她帶住黑紗頭披，我沒能看清她的眼睛，只看到她的嘴唇。

神秘的氣質，瀰漫整個祭壇。

她明亮的眼睛，稍稍望向我：「你應該，並唔係一隻貓吧，守門人。」

「嗯…」

「你可以拎番記憶之餘，變番做人。」杞島博子走到祭壇中央，說：「但你需要開門，打開「四象門」。」

「……」

究竟阿媽係咪變壞咗嘅人

到底老豆定阿媽係奸？

記得正皮

lm

出左咁多，好滿足

極速留名

老母應該係好人 不過發現咗老豆係衰人就走咗 我估

正評

文呀

又係黃心穎

點解成日都係咁

個樂園係咪v14管嗰個

呢個殺手K嚟

報到

其實畫得好靚，個樣有啲似墨說本人

hihi肥墨b

好想嫁比墨b

新post黎明

yeah!

LM

我愛墨巴

今年書展見啦小墨

墨b

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

唔記得LM

文啊墨b

貓樣殺手

晏啲出

等你

推

#point1#

準備出

就出啦就出啦

「我可以點樣幫你打開？而且打開咗，我點確保會發生咩事。」

「宜方面，你可以問問你朋友。」杞島博子保持微笑。

「芳？」

「打開「四象門」，將會連接到一個混沌嘅世界，被稱為「赤夢世界」。」芳詳細說明：「入面封印住大部份遠古邪神，由古至今由你族裔看守住，葵…你已經係第五十六代後人。」

「咁你一個人，入去「赤夢世界」係？」

「我要借助入面眾神嘅力量。」

「…向邪神借取力量？」即便我不曉得當中道理，從字面上也覺不祥。

「無錯，多年以嚟……」杞島博子不徐不急，說：「我只有一個目的。」

「……」

「將人類世界，所有被人類稱為「怪物」嘅群體，會被轉送到另一個世界生存。」杞島博子沿住祭壇，邊行邊說：「我嘗試過勸任何「怪物」群體嘅長老，想佢哋移居去另一個世界，但我發現喺我有限、都微弱嘅力量上，根本做唔到太多。」

「所以，就必須借助「赤夢世界」嘅邪神，去完成目的？」芳問。

「無錯。」她淡然地說。

「但你有必要咁做……？」我試圖猜測出，她的本意：「你係……人類吧。」

「人類，難度就唔可以幫助怪物？」杞島博子把披紗掀下。

一張精緻的鵝蛋臉，不言苟笑的神情、冰冷卻堅毅的眼神和沉靜的氣質，都在神秘的披紗掀開後，一一呈現。

綜合各種，不難看出其認真嚴謹的性格。

你不會覺得，能跟她開到玩笑。

但如果你認識活潑的小松，便會覺得她母親的臉相，正如長大後的小松，又會多增了幾分親切感。

「葵，無論你同意與否，我會遵循你意願。」芳坐好。

「你點解，一直唔返去你家人身邊？」我選擇，問出這個問題。

「家人，唔一定係好。」杞島博子眼皮合上、沉思：「我諗，冇時間同你解釋太多。」

「咁你個女……」

「我都好掛住佢，但我有更重要嘅事情要去完成。」

「如果我開門嘅話，你可唔可以返去佢身邊……」

「我迫不及待，就想見到佢。」

「咁好，開門！」我對祭壇大喊，下達命令。

一片沉靜。

「葵，唔係咁樣開……」芳說。

「？？？」

「心懷尊敬，去諗住將道門打開。」芳教導。

芝麻開門

開門

終於等到啦

開門喇 各式各樣既搵錢門路

葵好可愛

笑撚咗

開門！

唔知點解覺得老母係奸

尋找媽媽的故事

跟老母去赤夢

我都覺 博子似係做緊得佢以為岩既事

小松老母好J

似係

笑死

老豆v14先係奸 老母應該好既，啲失蹤呀婆呀嫲 失憶呀公呀爺似係比老豆搞

有啲似俾力量迷感 喪失本身
可能本身嘅目標係好 但係走錯道路

文啊

一陣出

「明白。」我合上眼睛。

腦內不斷想著兩字：

「開門開門開門開門開門開門開門開門開門開門開門……開門！」

有那麼一瞬間，我感受到不一樣的空氣。

並張開眼時，我已身處另一世界。

這裡月色緋紅，雲霧暗沉深黑，周遭一片混亂，像戰後的世界。

我橫視八方：「宜到就係……」

「赤夢。」小松母親，始才開口：「所有邪神，被封印之地。」

「我哋應該要去邊？」

「宜個世界中心，有個地方名為「赤之宮」，去個到就可以。」杞島博子把手放在芳的毛皮上，說：「白虎，你應該可以好快到達？

「嗯，我已經聞到……」芳盯住一個方向：「濃烈嘅邪惡氣息。」

「向嗰到出發。」杞島博子問都不問，就坐到芳的身上。

「我仲係貓嘅形態？」我亦跳到芳的背上。

「你好快就會回復為人。」杞島博子說。

「坐穩。」說畢，芳就全力前奔。

芳似乎快得有點離譜，令我伸出爪子都抓不住。

「嗖嗖嗖嗖嗖嗖──」如風一般的速度。

直至，我被一隻纖瘦的手捉住、抱住，才致不跌出。

抬頭望望，是小松的母親。

「……」

望著她的臉孔，我就覺得自己有不少問題，想要問問。

「聽佢哋講…刻意搵你嘅人，最後都會消失。」我說。

「嗯。」杞島博子比想像中沉穩，沒太大反應：「單純，一個詛咒。」

「聽假道學講過，你哋之前去調查一件事之後，就徹底失蹤，而佢都失去咗部份記憶，想透過收集「真實之鏡」碎片，睇番過去……」

「咁就阻止佢，佢唔會想再知道過去發生嘅事。」

「咁你？單純就……」我有點不明白，眼前這個像是毫無感情的杞島博子：「為咗將全世界嘅怪物，搬遷到第二個世界？咁你想做嘅事，就完結？」

杞島博子沒有回答，給我留下了懸念。

不一會，一座宏大的宮殿逐漸出現在地平線的盡頭。

越是接近，宮殿的本身就越清晰。

一橦被龐大、噁心怪物所圍繞、沉睡之地。

單是宮殿外，已有不少各形各色的邪神，像被石化般，沉睡在宮殿外圍。

跟衪們體形相比，人類十分渺小。

墨巴加油加油

Lm

凸特得 得特凸 得特凸特凸凸

凸凸凸

推！

墨巴唔好放棄小松

已經正評左同推

愈來愈精彩

每一日 有咁多字，好開心

推啊！

Pushhhhh

文啊墨巴

墨巴呢

邊個都可以催，就係唔可以催墨b

一陣出 5點左右

加油

「佢哋全部唔識郁？」我問。

「喺沉睡之中，換轉人間時間算法，佢哋好多已經被困過千萬年以上。」杞島博子說明。

終於，跑過一條天梯後，我們進入到赤之宮內部。

入面像座荒廢的古城，沒有任何的生活痕跡。

「你要向邊位邪神借力量？」我又問。

「喺赤之宮深處，繼續去吧。」

越是深入，周遭那不可言語的恐懼感就頻頻而生。

就像一個太空人，飄浮到宇宙之外，人類可認知的次元範圍外，被這一股未知感，困住了心靈。

在沒有任何阻礙之下，我們順利到達赤之宮最深入的內部。

入面寬而大，中間安放著一塊鏡。

「好。」杞島博子落地，行上前。

那塊鏡子，大概有一個盾牌的大小。

她拿起鏡子後，再引領我們走上赤之宮頂部的露台。

那個高度，可以看到這世界的邊際無時無刻，都產生著雷電混合火焰的沙塵暴，天際陰紅無比，空氣都似乎有些侷促。

「芳，雖然唔知咩感覺……」在背後的我，小聲偷說：「但係，我就係好想阻止佢。」

「你天職就係為咗令宜班邪神，一輩子陷入深睡之中，如今要叫醒佢哋，你抗拒係正常，但如果你想……我都可以立即衝過去將佢咬死。」芳說。

「唔洗…」

文

杞島博子將鏡子，面向天上的赤月，使之互相對映。

一時間，整個世界彷彿山崩地裂，發生激烈的震盪，像是把地上諸位沉睡的遠古邪神呼醒。

「啊…數萬年…」

「沉睡…好久遠…」

不知哪來的天外之音，在整個世界徘徊。

天上破曉出一個雲洞，在赤月的面前，一些純白的羽毛悠悠飄下，雷電鳴起更為強烈……

一個穿著黑金長袍、襟與肩袖印有鍍金鏈環，臉孔無法看見的男人，從天上降臨。

衪的降臨使得周遭的空氣，更增不測，神秘之感。

「我的…追隨者……？」衪的第一句。

「嗯。」杞島博子把頭紗披回。

這下子，才發現杞島博子的造型，與眼前的邪神極為相似。一樣黑袍連披，不外露出半個臉孔。

「沒想過……」邪神的語氣間，沒想像中邪惡：「終究有人能進入，不過……你是人類吧？」

正

啲文量正

推！！

是邪?是正?

呢個係咪墨b黎？

小松媽媽先係大奸角 所以要比人erase

好正

係咪準備結局篇

9成9🙄

小葵被騙了！

小松最後應該大義滅親，
同變回人形的小葵一起過着幸福快樂的日子

糖果女孩係咪再出？

是，書展發售

太好啦

無論係阿爸定阿媽 都係要大義滅親

好想要翻本粉紅色下集

白熱化！

「嗯。」杞島博子單單一句的語氣，都含有忠誠之心。

「她成功…」邪神亦只問一句：「創造樂園了？」

「尚未。」

「……」芳面對眼前的邪神，明顯感到壓力。

「魔族，必須離開人間。」衪又說：「回到屬於他們的紫魅世界。」

「嗯，否則同人類嘅戰爭，永遠唔會結束。」杞島博子回應。

「我比衪更早一步甦醒，就先收復地球上，所有魔族吧。」邪神續說：「你應該清楚，我的肉身無法離開「赤夢世界」。」

「明白。」

「你前來，就代表接受好，借用我的力量。」

「嗯。」

「合上眼。」邪神示意眾人。

狀況之外的我們，都合上眼睛。

只覺地上搖搖欲墜、天空更為崩裂，一股強大的力量在面前橫生，感覺哪怕只睜開半隻眼偷望，視覺都會立即受到摧毀。

直至，那種不可妙語的力量退去，我再敢慢慢打開眼睛……

「去向人界所有魔族發出指令，引導他們回到屬於他們的世界吧。」邪神說。

「嗯，結束後，我會將力量一併奉還。」說畢，杞島博子召開一道光門，示意我們一同進入。

進入後，我們便再次回到富士山聖壇。

剛才的雷鳴、地裂、火塵、沙暴，一切雜音都瞬間消失。

變回洞穴內的沉靜。

「已經完成。」杞島博子對我說。

「你仲有事要做？」聽邪神之言，感覺她還有些要完成的事。

「我需要打開世界一道門，引召所有魔族離開人界。」杞島博子準備行出聖壇：「從今而後，世上就唔會再有所謂妖魔，或者鬼怪。」

「……」

杞島博子行出洞外，面向月圓的位置，內心在想著什麼。

不出一會，天上漸變紫月，形成詭異的天色。

杞島博子她，似乎用了向邪神借來的力量，把人界變成紫魅世界一樣的天空。接著，世界各地紛紛有些粉紫如櫻花的碎屑飄升，四方八面地往那月亮之中。

「去救小松。」杞島博子忽然交代一句。

「嗯？」我沒有為意，原來自己已轉變人形。

「佢有危險。」

「咁你？」

「我要守護大門，確保無人從中破壞。」杞島博子一直盯著紫月。

「芳…！」我拾取龍泉刀，騎到虎上。

出發前，我不禁一問：「如果你出發點係咁好，阻隔人類同魔族永無止境嘅戰鬥，咁點解要隱蔽行蹤咁多年……」

「人，寧願相信虛假嘅真相。」

她續說：「都唔會選擇，真實嘅謊言。」

「……」我腦子一時間，被兩組字眼弄得異常混亂。

杞島博子揮一揮手，一股邪風轉移我們回到市區，看見那些熟識的字眼和街道，這城市明顯就是香港。

「小松喺邊……」我以紅線作引，找出她就在我們地底之下：「喺下面？」

「由停車場入去。」說罷，芳就衝了入去。

轉移之後的數秒，沒有市民留意到我和芳這人虎組合，因為他們都不約而同地，抬頭望向那美麗的紫月，並感嘆不已。

討論熱烈之餘，更拿起手機拍攝，記錄下這特別的天色，和不斷飄升的櫻花碎屑。後來我才得知，那些飛屑是魔族接受引導，返回到紫魅世界的過程。

衝下去後，我沒管太多，直接讓芳挖開眼前的一切，把小松營救而出。

被救走的小松，自然一頭霧水。

我卻巴不得，馬上帶她重返富士山那邊，希望她會見到母親一眼。

「葵！你好趕時間咁喎……」小松搖搖我肩。

「我見到…你媽媽。」我說。

「吓？」

即使以最快的速度趕去，過到去時，杞島博子都已消失不見。

「小松媽媽！」我在山上呼喊。

「我阿媽點會喺到……」小松因富士山的寒冷，而抱住身子。

於是，我只好暫時帶小松入去聖壇內部。

加速

媽媽

特工故，小時入過另一世界治療毒傷，時間流動唔同、又係周圍赤土一片荒蕪。（年幾前睇，唔知有無記錯）

係咪都係赤夢世界

入面都係有好多怪物

推啊

再推 文啊

白鯨Nosyag
墨b

Gayson

小時好似都去過病港世界空間旅行者

一齊去Y.A.G飲酒啦

文？

無文

有冇人FF嘅小葵同小松係咁

10點左右出

9點地震你仲出到文嗎

push

聖壇內，聽得外面寒風噓噓。

兩人一虎，畏縮在洞內。

「小葵，你唔係講笑…？」

「佢冇講笑。」芳答。

「咁你有冇講笑……」

「芳都無講笑。」我答。

「咁我…」

「小松，你擺明講緊笑。」

「嘻嘿……」小松流露出奸奸的笑容：「宜到係富士山？真係估唔到，不過你話見到我媽媽，到底係咩事？」

「佢啱先出現，用咗某啲力量將人間所有怪物帶走，然後就不知所蹤。」我轉問她：「咁你由發生咩事…啱啱嘅情況……」

「我偷偷哋去咗杞仁返工嘅地方！發現佢居然係捕捉啲神秘生物嘅主管級人物。」小松仍然用全名稱呼父親。

「一個捉怪，一個放怪，你家人真係有趣。」芳說。

「白虎仔，你意思係？」小松望向芳。

「杞島博子為咗令世上所有怪物遠離人類捉捕，而借助邪神嘅力量，指引所有怪物前去另一個世界。「怪物」不過係我哋對佢嘅稱呼……聽嗰位邪神講，佢哋叫「魔族」。」

「我媽咪失蹤咗咁耐……」小松目瞪口呆，有些訝異：「點會無啦啦出現……」

「或者，佢一直等緊我為佢「開門」？」我瞪向祭壇中心：「嗰到，可以通往邪神所在地──「赤夢世界」。」

小松行過去正中間，原地跳了兩、三下：「冇事發生嘅…？」

「咁係因為，要我心懷信念先開到門。」我續說。

「啊，朱雀同玄武，都跟隨指引，去咗另一個世界。」芳插一嘴，說：「我感受唔到，佢哋嘅存在。」

「咁會魔族會被指引哂去邊？」小松問。

「好似係「紫魅世界」。」

「又係嗰個世界……」

「杞島博子應承過我，會返去你身邊，只要事情完結。」我說。

「……」

「就耐心等下。」

數天以來，我和小松就在洞穴裡等待。

餓了，就吃芳帶來的食物。

渴了，就喝富士山泉下的水。

可是一連數天過去，她母親仍然未回。

「唉。」小松坐在白茫茫的雪山上，輕嘆：「等咗幾日喇，小葵。」

「我都唔知佢幾時返……」

「嗰月亮仲係紫色啊。」小松指住上空。

「嗯，唔通仲指引緊魔族離開…？」

推 ！好緊張

忽地，山內一震搖晃……

「乜事…」我跑回入山洞。

一入去便發現祭壇正在轉動，正有什麼要湧出來一樣……

芳下山為我們找食物，於是我只能隻身查看，在威能湧出後，一名男子出現在聖壇中央，看起來很虛弱。

「咳…！」是那個，穿黑白袍的邪神。

「喂！係你…」不同的是，他沒有當時的那種邪氣、不安，感覺平易近人了許多。

「咳咳……」他看起來，很虛弱。

「你係邪神？」

「我被…騙…杞…島……博子…騙走我的力量……」永遠看不見臉孔的邪神，說。

「呃走你力量？」

「她…沒把力量…交還給我……」

「……」

「但你嚟得到人間？」我還是選擇跟衪，保持幾分距離。

「我力量全失後…就跟凡人無異……」

「咩事咩事！！」小松來得很遲。

「……」邪神望向小松，說：「長得真像……」

「點解佢用廣東話講書面語嘅？」小松抬頭，問。

「呢個唔係重點……」我想了想，又說：「邪神，你知杞島博子去咗邊？」

「冇頭緒…我感覺唔到。」

戲肉

真係奸

個邪神咁易俾人呃？

我覺得係因為杞島博子係失蹤個幾年
發現V14同小松爸爸既公司
但係邪神只係想帶走啲魔族離開世界
所以博子先繼續借力量打V14
又或者佢只係純粹奸
Ps 9up

好似香港啲廢老咁
見係女就比人呃，比人拎曬啲野之後連自己屋企都冇得返

屌 真係好似

你搵返啲記憶未？

「作為邪神，你居然咁易相信人。」我單手插腰，有些無奈。

「你塊面呢……？」狀況外的小松，刻意彎腰想觀望邪神的臉孔。

「預言曾經說過……」邪神亦注視著，小松的臉孔：「這一百年內，會出現一名救世主，為姓「杞」的女子，去解決這場人魔無止境的紛爭，如果錯過了，便要再等若干數萬年，所以我毫不猶豫地……」

「世界上，有好多女人都姓杞吧。」我馬上指向旁邊的例子：「包括小松。」

話畢，我們三人你眼望我眼，像思考出什麼。

「？？？」

「……」

「！！！」

「你個預言應該唔會係指小松……？」我有點難以確認。

「不太清楚……預言從來都是半虛半真，看得透，就無法稱上預言。」邪神續說。

「有…可能吧。」邪神持續凝視住她。

接著，邪神不自覺地半跪下來。

「你做咩事…？」小松及時扶住衪。

「我宜類神……入到人界。」邪神的聲音，越來越細：「就會時間而變得虛弱……」

「但…你真係見過我媽媽？」小松把衪到牆邊，靠著石壁而坐。

「嗯…」

「你同葵都咁講，咁我都再無質疑嘅理由……」小松不再疑慮。

「你的名字…」邪神問。

「杞…小松。」

「那個救世主，會是你麼……」邪神苦淡一笑，說：「我會遇上的杞氏女子，原來有兩個……」

「救…救世界……你…話我…？」

「嗯，先替我討回力量，否則「赤夢世界」會再度陷入混亂，不復存在……」

「嗰個鬼地方，唔再存在應該係好事……」我想起那裡的風火塵暴、僵化沉睡著的巨型怪物和一片戰亂的荒蕪。

「嗰到…」邪神憶述：「原本係一個美好嘅地方，係其中一個「神域」，但善神嘅離開，令嗰個世界只餘下邪惡……數千萬年後演變至你所見到嘅地方。」

衪補充：「啊…我名為「邪神」，但可不是邪惡之神，只是掌管「邪惡」之神，如今善神離去……那個世界早就失衡了……神祇們被邪惡影響，在世界將要崩壞毀滅之際，我動用時間法術……將一切停止，赤之宮內外所有事物，永久陷入沉睡。」

「時間法術？」

「代價，是我自身都會受到靜止，無法解除。」邪神續說：「在杞島博子進來後，才用鏡替我解除了時間的束縛……」

「但無諗過…原來係想借走你嘅力量……」我說。

「她可能有更大的盤算，我不清楚…她…像是擁有鎖心術，我無法猜透她的內心。」說罷，邪神又咳了兩聲。

「咁我哋，可以點樣搵番媽媽？」小松追問。

「一己之力，是沒可能……」邪神盯緊小松，說：「你要去召集魔族各個最高的首領，去為你效勞，他們比起一般妖魔強大，能夠抵抗杞島博子不久前施出的「月引」，不前往那個世界。如今……她關閉了整個紫魅世界的出入口，你要找出尚在人界的善神。」

「善神…係點嫁！？」見邪神越像病重的人，小松緊接問。

「衪…應該和我一樣…降臨到人間一段時間……便會弱化…最後轉生為永遠長不大的「兒童」，失去神的記憶，直至回到赤夢世界……」邪神的身體開始變得消瘦，高貴的黑金長袍開始變得不合身。

「找到我們之後……」邪神最後一句，落在我身上：「請將我倆送回赤之宮……」

話畢，衪就像消失一樣不見了，只餘下一直穿著的長袍。

「佢…消失咗？」小松愣住。

數秒後，長袍內有些郁動，小松馬上掀起，發現裡面有個約莫七歲的白髮小男孩，正深深的睡眠著。

「睇嚟……佢已經變咗細路。」我說。

「哇…好得意啊。」小松將她抱起。

假道學係善神？

「小松，之後你諗住點？」我問。

「如果…如果……係可以搵番媽媽嘅，咁我就如同邪神先生咁講去做吧。」小松眼神堅決。

一會後，芳帶回食物入洞穴。

我們刻意留了些，給待會可能醒來的邪神。

並且，開始適量之後的計劃。

「佢叫我哋要搵魔族最高首領幫忙。」我喝著巧克力奶，說：「芳，有冇咩方法搵到？」

「去請求陰陽師，幫你探尋。」

「小松，你外公杞樹係一流嘅陰陽師？」

「唔好搵佢。」芳決斷地說。

「嗯？」

搵食人魔大佬幫拖

假道學點睇都唔係七歲細路掛

開始商量之後的計劃。

點解小松可以咁弱智

會大過架嘛

「衪…應該和我一樣…降臨到人間一段時間……便會弱化…最後轉生為永遠長不大的「兒童」，失去神的記憶，直至回到赤夢世界……」邪神的身體開始變得消瘦，高貴的黑金長袍開始變得不合身。

🤔🤔

墨巴加油

推!!!!

唔通係圍棋個個細路?

屌 入左主線 完全唔記得左係查緊案

墨巴

Push

睇黎我都要重睇

+1

真實之鏡的碎片這麼快集齊了嗎？

之前不是假道學有一些，
小松的媽媽又有一些，
他們相遇了嗎？
所以能夠喚醒邪神？

好混亂。是否我看溜了甚麼？奇怪！

那塊不是真實之鏡

是赤之宮內部原本就有的另一面鏡

重睇啦巴打

星期六嘅晚上特別空虛寂寞凍

暫時出不到文 電腦壞了

不打緊
你都要休息一下
知道壞咩未？

壞腦

冇文都推

我都係

紙言有人疑似抄墨B故

真係好似
標題又似、喪屍特徵又似、背景又似

十少年撈病港
但啲文筆節奏差到

點解紙言揾唔翻殺手故嘅？

幾得意

已收藏

離魂記都冇埋

明天一切回復正常

部腦整好定買過部？？？

整 沒錢買

慘
剛畢業(aka失業)的貧苦少年

墨說(冇錢)

墨說：皮已正
八爺：皮已正

一畢業就等於失業

墨巴有文未

回復正常啫係未到凌晨都未有文

等文

墨b儲左幾日嘅精靈感要大爆發啦

乖乖等文

兩點左右開始

出文機器

等你好耐喇

「咁我哋可以喺邊搵魔族幫手？」

「如果無陰陽師或者驅魔師幫忙，就可能要自己搵。」芳說。

「咦？我哋好似識得假道學仙人。」小松提醒我。

「佢嘅話，應該幫到手。」我同意。

可是他行蹤不明，要怎樣找到他？

「不過要搵到佢先……」

「咁喺搵假道學之前，就先安頓好佢吧。」小松望著懷中的邪神：「有啲重……你哋幫我抱抱。」

我雙手接過，代替小松抱住衪。

「唔好再留喺聖壇，咁樣長久落去只會引嚟外人發現，我哋先搵個安居之所吧。」芳說出我們皆為貓時，每每搬家都會發表的言論。

於是，我們在芳的帶領下走出洞穴，離開冰天雪地的富士山。

距離我們最近的民宿位置，於山腰位置。

那裡，是富士山做遊客生意的據點站。

有精品店、雜貨店之外，更有一家兩層高的旅館。

原本就冷得非常，捱了不知多少雨點雪花的我們，見有燈火便不自覺過去。

「經過今日，你哋就入去休息。」芳為我留下一把龍泉刀，說：「葵，我會守住聖壇，防止外人進入，你有問題就隨時上山搵我。」

「你一定要守住？」

「嗯，原本宜份工作，可以交俾青龍暫代。」芳盯一盯地上的刀，說：「不過之後路上……你可能要靠佢斬妖除魔，就轉為我守，聖壇點都要有至少一名聖獸保護住，宜個係我哋天職。」

小松代我拾起極重的龍泉刀：「好啦…老虎仔再見……」她想拉住入人家的旅館中？

「細路邪神就交番俾你。」我跟小松交換手持之物。

「唔得…！點可以我湊細路，你拎刀咁鬼型……」小松強行拖住龍泉刀前進。

刀刃磨過的路面，都橫出一條直痕。

「收。」我不由自主地，打出半個手印。

龍泉刀立即擁有自主意識般，飛到我面前，讓我握住放到背上。

「你連刀都控制到……」小松拖拉的姿勢依然，卻兩手空空。

「我好似逐漸記起，點樣用宜把刀。」我繼續步向旅館。

日本的天色，向來很快暗淡。

加上身處雪雨紛飛的山上，濕重的濛藍霧氣，一時間把山下民居市鎮都全都掩蓋。

「你好！兩位。」一直站在旅館外的店員，見我們靠近便招呼。

奇怪，明明是日文，我卻聽得懂。

莫非我以前就懂得日文？

「兒子不怕冷吧？這裡很冷喲。」那名店員憂心的望著邪神。

「我哋要租一間房。」小松以日文回應。

「你又識答到咁流俐……」我略感意外。

「睇多啲劇，用心學一學就識嫁啦，小葵。」小松說。

「嗯！請跟我來。」店員帶領我們入去，找了間旅房給我們：「請一位客人出來，辦一辦入住手續。」

小松主動去辦手續，留下不懂人世的我。

到小松辦完，不過是幾分鐘的事。她跟我說，跟店員交代了錢在櫃員機，要下山之後才能給到他們，所以暫時不用付錢。可能是基於大和民族的優良傳統，店家很好人，讓她在雪雨停下後，再到山下拿錢寄回來。

房間內以暖色和木板為主，中間有個電爐桌，腳伸進去的話會很暖。雖然四面皆壁，但掛著和擺放不少日式裝潢，使人不覺空蕩。

「唔知個佢訓到幾耐……」小松將其黑金大袍，當作被子包裹住邪神。

「呼…」我喝口熱茶。

「出面個天仲係紫色，係咪一世都會咁？」小松托住臉龐。

私奔

仲有冇

晏啲有

佢地搵你喎

我都想快點出場

Pish

係喎啱啱睇咗下個文筆好好笑
「Yo，死神」

我都有留意到
內容又係講逆天

「拜拜拉，四點見」

「呢種不暗不光嘅天色，真係令人覺得渾身唔舒服。」我還是喜歡太陽高高掛的感覺。

照顧著小孩邪神，小松忽嘆：「我就好似一個離家出走嘅未成年少女，仲帶住一個小朋友，入咗去杞仁做嘢嘅地方之後，成個世界就變咗樣咁。」

「呢身紫色西裝，幾啱你。」我留意到，小松略為成熟的打扮。

「今朝用嚟混入杞仁工作地方，先特登咁著。」小松無端拉扯到芳：「嗰隻白虎仔囉！！之前帶完你走之後，叫我入去救走你其餘兩個同伴。」

「不過失敗。」

「宜家仲突然叫我救世界……」小松想不透地，摸摸自己腦袋：「我簡直好似傻咗。」

「你不嬲都……」我止口，換話題：「你仲唔休息？」

「你一講休息，我就想休息喇……」小松打個呵欠。

「咁你仲唔訓？」

「你越係特登叫我訓，我就越訓唔到。」

「……」

「所以要，令我分心，唔好諗「訓」宜個字。」小松感到不耐煩，緊閉眼睛：「人就係咁奇怪，越唔諗就越諗……如果有個拉柄，一拉我就斷片，你話幾好。」

「小松…」我作勢握住個拉柄，然後一拉。

望見的小松，居然立馬暈睡過去。

「奇怪嘅女仔……」我淺淺一笑。

我從日式拉櫃中，取出被子蓋在她的身上，再關好燈，才輕步離開房間。

「客人！準備下山取錢了麼？現在風雪還大，等明天一早再下山吧。」旅館店員善心地說。

我很自然地，以日文回應：「沒問題，我出去呼吸一下空氣而已。」

「喔，冷空氣不要吸太多哦。」

推開旅館大門，立馬一陣寒風刺骨。

我承著風雨，手裡袋中，步出旅館，

並向山下進發。

目標上來說，我要找回四聖獸的同伴，朱雀和玄武；

小松要找回其母親，杞島博子。

我們兩個，都彷彿有個忘記掉的過去。

希望再次憶起時，不會改變到我倆。

富士山的路既濕又滑，我花了一、兩個小時才成功下山。

可能位置偏遠吧？大路上，找輛行駛的車子都沒有。但我找到了一塊該區域的地圖，上面標記著距離這裡，最近的神社──白岩蛇山神社。

「宜種地方……應該有陰陽師？」我正思疑，前進與否。

算了，線索就是要慢慢勾引出來，沒可能一開局就全悉答案。

於是我開始往白岩蛇山神社進發，它位於富士山對面民宅後的山上。那座山沒有很大，能夠乘搭纜車上去。

可是當我行到車站時，才發現人家正好要關閘了。

「喔？」正關閘的女職員，似乎發現欲進內裡的我：「先生，車站已關了，請明早再到來。」

「你意思是，要我徒腳行上山嗎。」我問。

「呃…不是這個意思，是剛好風雪大，又差不多入夜了，我們必須關門。」

「我趕時間，要上去白岩蛇山神社。」我說。

「那個觀光景點……每天都不少人想去，但！今天我們真的關門了，纜車服務都停止了。」說罷，女職員便快快溜走。

「嘖…」我踢一踢門。

「你何時變得這樣守規矩？」一把，第一次聽見的聲音。

「你係…」我稍稍回望刀柄。

「你這傢伙，真的失憶了吧。」莫非，牠就是青龍兄？

「喂，別用動物的「牠」去形容我，我是聖獸，要用「衪」。」牠連我內心想著什麼，也很清楚。

「是衪！！」衪再一次重複。

「你做咩宜家先出聲，你係叫青龍吧……？」現在我不敢亂摸那把刀，畢竟是有生命的。

「我幫你坐守咗聖壇六、七年有多，你知道是多麼的孤獨？我甚至在剛剛看見你和白虎回來，我都無法表達出心情。」青龍緩緩續說：「現在人少了點，才搭一搭話。」

「你一直插住自己喺聖壇，就守護緊？」我好奇問。

「白痴。一旦有闖入者真的進來了，我馬上發動雷暴威能，整座富士山都能引起雪崩了，還怕他們進來嗎？」青龍說。

「咁可以引起雪崩嘅青龍，唔知你可唔可以引起「門崩」。」我對著纜車站深鎖的門，說。

「這種東西也要發動我的能力去破壞？別說笑吧，你一腳踢也踢得開。」

「係…？」我不太確定自己能力。

「連一對門都破壞不到，那你年少時的磨練算什麼！！？」

「都話我冇咗以前嘅記憶……」我連續踢了車站門口數下。

「呯！」果真，給我踢開了。

「原來咁易…」

「我只知道，你那天之後就再沒回來。」青龍說。

「那天？」我行入車站。

「我暫時不想談太多。」

「好，咁……」我進入車站控制室：「我哋開始搭纜車。」

我摸了一摸燈制，亮著控制室後，要先啟動整個車站的電源，可是電源制要用鎖匙打開。青龍卻對我說，只要我將刀放到電腦組件上就好。如衪所言，只輕輕貼到儀器上，整個控制室就通電起來，讓我能按下鈕鍵，啟動纜車。

入到纜車廂內，就一直緩緩向上前進，能在高空俯視一整片綠林，包括建立於最高處的白岩蛇山神社。

好像是殺手故？

唔係截咗交稿日期喇咩？

做墨B金主 (aka買書)

其實佢仲作緊一個野外求生故
你上文旅有得睇

Aka chio

上到去，不過兩、三分鐘的事。

走出車廂後，再離開山上的車站，便可以看見通往神社的道路。那條路被密林所包圍，灰暗沉沉，加上現在紫幻的天色，令人步步小心。

「嘶～～～」

「蛇嘅叫聲？」我聽到。

「嗯，但牠們不會靠近你。」青龍說。

「…」我感受到，一股電流運傳在我體內。

行上長長的石梯，白岩蛇山神社終於呈現在面前。

跟一般神社沒太大分別，簡樸、嫻靜。

一入去，第一眼望見的便是供人投幣祈福的箱子。

「投錢進去，說不定會有好運氣。」青龍搭一嘴。

「我身上一個銀都冇。」我繞過箱子，走到神社門前：「請問有冇人……」

「喀喀──」我敲門。

沒有回應。

「有人？冇人都應我一聲。」我續敲。

「……」

「睇嚟真係冇人。」我轉身，望向天上的紫月。

我鼻子和耳朵，都微顫一下。

「呯！」下一秒，我就蓄力將神社的門踢開。

昏暗的內部，在外面紫月的映射下，更顯詭秘。

「呵，居然選擇直接踢開道門。」青龍回應。

「我咁辛苦上嚟，點會咁輕易就走。」我走入神社內部，說：「況且，我感受到有人。」

或許是作為貓的觀感，仍保留此身軀內。

我的第六感告訴我，入面有人。

「勸你打道回府。」陌生的聲音，從一牆之隔的內殿傳出。

臨瞓前都有文睇

「我不過有啲事情，想要問問。」我保留一點尊重，不走入內殿：「關於生死存在……所以就魯莽咁入咗嚟。」

「你為何……」內殿中人，從旁門步出：「人。」

對方一身日式僧袍，掩眼的斗笠，留有長度及耳的灰髮。聲音聽起來，只有「十八廿二」，但就蘊含老練。

「我叫葵。」我答。

「喔。」斗笠之下，正凝神打量著我：「咁你肯定係，嚟自尋死路……！」

驀地，他執起一根蛇杖往我衝來。

看在眼內的我，一手伸出捉住他的杖身！可是，他卻露出一個不尋常的冷笑。

「你個冒牌貨！」他喝出一聲。

蛇杖手握的質感突然變軟，原來杖上雕琢出的石蛇，一剎變為真物，如此一來便順勢張嘴咬我手臂一口。

「嘶嘶嘶～～～～」

當那條蛇要咬我之際，牠受到一股電擊所傷，整條給彈飛。

「哦…」對方向後小跳一步。

「青龍，你保護咗我…？」我小聲問。

「任何一位聖獸，都會保護守門人。」青龍盡本份答。

「仲以為係假……」蛇杖主人，仍然盯著我。

我將手搭在背後的刀柄上：「唔好怪我將你條蛇一分為二。」

「不認得我麼。」他不解地盯著我。

「…」我搖搖頭。

「白岩富蛇。」

「白…岩…富……蛇…」這名字，我確實不認得。

「算，應該問，這個時候你才出現，是什麼意思。」他像沒事一樣，補充一句：「還以為你死了。」

「或者，你應該沖一杯茶招呼我先。」我看，這次遇到熟人了。

正殿內，白岩富蛇拉開神社的門，泡了一杯味淡的茶給我。喝茶期間，我亦順便解釋了，自己忘去過往種種的事情。

「失憶？倒沒想過，你是失憶。」白岩富蛇拉高袖袍，手握汽水。

「而且，變成一隻貓。」

「……」很明顯，他差點噴出正在喝的飲料。

「我冇講笑。」

「中了失憶咒及變形咒？但你無可能會犯這種低級錯誤。」白岩富蛇說得很熟識我為人。

「我跟你，曾經是朋友嗎。」我不禁問。

「啊…」他想一想，才答：「是敵是友吧。」

「你看到天色嗎。」白岩富蛇叫我望一望天。

「嗯，一片紫。」我說。

「這是……末日的徵兆啊。」

「末…日…？」

「紫月，為適合魔性月圓。」白岩富蛇解釋：「人類長期暴露在紫月之下，將會妖魔鬼怪化，所以我躲到神社內。」

「結果一出嚟，就對我不懷好意。」

「我以為你早就死了，才以為有什麼爛妖怪打扮成你的樣子，想引我出來。」

「我同你係點識？」

「大家同為守門人，自然認識彼此。」他放下茶杯，稍作收拾。

「守門人」這個稱呼，再次與我提及。

「守門人，其實係乜。」

「你腦子進水了？連自己天職都忘記……」白岩富蛇愣然。

他見一面無知的神情，只好坐下來再次解釋。

「世界分有三體，一體為我們所居住的「現實世界」、一體為魔族所居住的「紫魅世界」、最後一體為神族居住的「赤夢世界」，不知歷史上哪時開始，魔族都被轉移到現實世界去，與人類發生長久紛爭和殺戮。」白岩富蛇語帶無力，說：「我們的職責……大概就是防止兩派其中一方，走入聖壇吧。」

「聖壇是唯一能夠通往「赤夢世界」的地方，如果哪一派去了，並借助神明的力量，都會使得實力不衡、世界混亂，所以我們唯一會做的，就是守住那裡……」

「說是熟識，但其實我跟你也不太熟，只是小時候有個幾面之緣。」白岩富蛇扯到別處。

正啊！

好多文

正啊

宜家故事進度太約去到幾多成?

我係咪發緊夢

我星期一要交校對好嘅糖果女孩 有成20萬字要細對 大家比多兩日時間我

慢慢

糖糖

兩日咁大本有無咁快呀
慢慢對啦，我地等你

幫手搵錯字

最鍾意糖糖同樂仔

我都係 糖糖

墨b對完未呀？

對完 明天早上正常出

等墨b出文

是咪早上了～

12點出 今日遲咗唔好意思 有野做

12點都係中午啫

白岩富蛇解釋完後，仍然一張消沉的臉孔：「不過……這世界，快要崩壞了吧。這顆看起來好吸引的紫月，快要將全個世界變成怪物了。」

「所以，幫一幫我？我會令宜個世界復原番。」我先指出：「但我需要一個陰陽師，一個可以探測魔族位置嘅陰陽師。」

「喔？我也覺得，你消失多年，如今才出現，並不是偶然。」白岩富蛇由木屐，轉穿布鞋：「我原本怕被外人追殺，已不出神社多年，希望我還認得路。」

「咁勞煩哂……呢位陌生嘅舊相識。」

白岩富蛇帶我去林路下山，雖然比起纜車慢出許多，但我們能有更多機會去認識大家，盡管現在一句話都未吐出過。

「葵，這些年你到哪裡失憶去。」領頭的他，問起。

「我變成咗隻貓，流浪咗一陣，喺個女仔屋企住咗一陣。」

「呵，被下「血咒」了麼。」富蛇淡淡說了句。

「咩意思…？」

「忘了你失憶，那麼那些施術的事情，都一一忘記了吧？血咒，簡單來說，就是你被人下咒變為一隻畜生，像畜生地活著，失去了自我。」

返黎啦

葵變返人有少少唔慣

小松：有着衫嘅葵好怪

「失去自我？我仲係覺得嗰個係本我……」到現在，我還想念貓罐頭呢。

「到你索回記憶，你就會後悔現在的想法。」

下山後，富蛇和我在馬路上的候車站待了約莫一個小時，才有輛旅遊巴駛來，通往市區去。

「這裡較麻煩的是，等車要好久，離市區有點遠。」富蛇隨便選了個位置坐。

「去緊邊？見陰陽師？」

「不一定陰陽師才懂得魔族那些怪物的位置。」富蛇賣個關子。

一會的車程，旅遊巴駛到市區裡。

該市區樓宇分明，不像香港那樣密不可分，連空氣都特別清新，且人稀疏落。居住這種小市區，應該能陶冶性情。

「落車吧。」富蛇繼續領路。

下車前，我瞧向車上的顯示器，上面顯然「寒弘村」三字。地如其名，落車即嚐到三級寒風，呼呼地迎面吹來，但這風卻讓人越吹越精神。

富蛇領著我走進一間三層高的公立圖書館，他無視身邊旁人的奇異目光，直接走落地下層。

地下層看起來，是儲放重要文件檔案的地方。正正方方的大空間，有序地擺放一行行的鐵櫃子，色調不像上面溫暖，而是個實在的存放空間。

微弱的白燈，在我們進入後更一閃一爍的，增加這空間的壓迫感。不知這裡存放的多個鐵櫃中，到底擺放了什麼。

走到最後，這儲物室的角落竟坐著一個人。

他有自己一張的工作桌，和照明用的檯燈，看來是這裡的員工。不同於人的是，他頭頂長著兩個大鹿角，臉上的眼鏡亦顯得他很博學。

「啊…」那名長鹿角的人，抬頭望一望我們，手上的書都不自禁掉落。

「木鹿，好久不見……」富蛇走過去。

「富蛇？還有……」木鹿瞧一瞧身後的我。

「忘了他嗎？當年一走了之的那個守門人。」富蛇兩邊介紹：「頭頂像鹿角的這位，叫木鹿，掌管很多知識和學問。」

「看來你們守門人，有點辦事不力呢……」木鹿摘下眼鏡，說：「門再次開啟了。」

「嗯…」

「你們要想辦法關關。」木鹿續問：「我有什麼幫到你們？」

「他想要找魔族幫忙，那些高級、頭目的魔族首領。」富蛇比劃手勢，說。

「樂意效勞。」木鹿點頭，然後開始遊走儲物室：「想找哪一位？」

「全部！仲喺人世上嘅，都搵一搵俾我。」邪神變成小孩子前，要我將魔族召集好：「我要佢哋一齊幫我。」

木鹿找到本魔族名冊，並將之掀開：「咁就說說最為有名的？有食人怪物之王──莫格金爾德和吸血鬼之帝──貝拉托高斯……」

「魔族之中，他們最有名，最會願意跟人類溝通了。」木鹿補充一句：「在不饑餓或饑渴的情況下。」

「佢兩個就夠？」

「我怕，你沒時間找另外一些，這世界就玩完了。」木鹿指指自己腕上的錶，說：「紫月停留在人間越久，人類變化為怪物的數量就越多，你自己看著辦。」

「嗯…佢哋位置你都知道？」

「當然，這些首領通常不會離開老家。」木鹿逐個指出：「食人怪物之王，應該在自家製肉廠裡，這些年他們食人魔一族都以製肉業，來掩飾自己愛吃人肉的癖性。」

「至於……」木鹿指著另一個名字，說：「吸血鬼一族，聽聞他們以紅酒廠掩飾自己，行動有些低調。」

有文

木鹿大王

？？

聽日出番大量 最近好似成日卡下卡下咁 唔好意思

唔緊要呀，量唔係問題，有質素就得㗎啦
唔好好似隔離po條垃圾咁為出而出

加你個靚油呀大佬

大量

射曬

大量萬歲

11點開始出

「木鹿在地球生活了三百多年，他對於魔族的認知，應該是世上數一數二。」待他話畢，富蛇說。

「三百年？」我默默訝異。

「嗯啊，我原本都係個人類，一個鬼怪獵人。」木鹿將文件檔案，放回到櫃上：「但我俾某個邪惡嘅神明下咗血咒，以鹿人嘅身份存活到宜家。」

「點解要搵魔族幫你手？」木鹿突然說著粵語。

「邪…某個神，係咁同我講。」我答。

「神？」木鹿點點頭，說：「唔好當神係世上嘅唯一。」

「…」

「佢哋冇絕對嘅好同壞。」木鹿對我說教：「自己分清楚，唔好見人帶住個光環、曉喺天上飛咁，就當佢係信仰，跟隨佢所想佢所做。」

「我嘅信仰……」只不過，是希望為小松找回母親。

「有時候都要自己搵下答案。」木鹿指指自己腦袋，握住棕色的鹿角：「但有時知道真相係有代價，我就係一個例子。」

與木鹿會晤完畢後，我帶著他所告訴的地址，準備前去找尋食人魔之王。他說，莫格金爾德是近數十年才登上王位的食人魔。但食人魔的主要居住地點，應該沒有改變。

位於美國水牛城，一座傳統歷久的製肉工場──金哥肉廠。

「美…美國……」我看看路邊的車牌，沒有一個能到達去那邊：「水牛城……」

「喂…你當了貓數年，連智商都減低了麼。」富蛇按下我的手，說：「這裡是日本，沒一輛車能到達那邊。」

「係？咁唯有搵芳……」

「芳？」

「我朋友。」

「你不用這麼麻煩拜托朋友之類，你以前不是懂得一招很厲害的技術，叫什麼「馭龍刀」來著……」富蛇抓抓下鄂的癢。

「唔識，記唔起。」我搖頭。

「唉，來，帶你去找些記憶。」

好想睇葵記憶返黎

帶埋小松啦

在「寒弘村」中，白岩富蛇他先帶我去小店吃個飯。奇怪地，飯錢不用付之餘，店主亦很恭敬地滿足我們要求，求富蛇碗裡多加兩隻生蛋之餘，更為我的茶泡飯多添一些魚鬆。

「原來食飯係唔洗錢……」飽飯一頓，我跟他步出店外。

「不是不用錢，而是我們有特權。」富蛇理所當然地說。

「特權？」

「很快你就會明白。等等，真礙眼……」富蛇彈走我嘴角的飯粒，準備走向侯車站：「之後去的地方，可能會勾起你不少記憶。」

細雪紛飛的寒弘村，人流疏落。

一條街上，可能只有三、四、五人。

周邊的大樓都簡樸到不行，以灰白為主，多以旅館、飯店等業務為多。

喜愛熱鬧的人，來到此處會被悶死。

富蛇把帶我返回富士山下，不同的是他以小船渡過平靜的湖泊，並撐著小木船駛入富士山底下的一個山洞中。不知過了多久，洞內水流開始急速，但富蛇不當作一回事，繼續用蛇杖撐前。

良久，一陣瀑布的激盪聲傳入我耳內，才得悉前方不遠就是個瀑布，而瀑布之下卻是個深不見底的深淵。

「喂…好似唔多對路…」我開始左右望去，希望找到岸頭。

「沒事，坐好就行。」

終於，船駛到盡頭，將要掉落深淵之際……

「嘶～！」

一條巨大白蛇從底下冒出，一口張我們吞入嘴內，卻不作嘴嚼。

在蛇腔內，不知過了多久的混亂，只覺把我們吞掉的巨蛇，正四處亂鑽。足見這富士山底下，比想像中要深。

「條白蛇……係你寵物……？」我無端猜起。

因為富蛇這樣冷靜，又以蛇杖作武器，我不禁生疑。

「不是寵物，是神獸。」富蛇續說：「衪們，是守門人唯一的同伴。」

「你同伴帶緊我去……」

「你舊家鄉。」

忽然，蛇腔內一陣焗熱，感覺到外面更熱得似火。

「看來，正經過熔岩。」富蛇見我不安的神色，便道：「富士山原本就是一座火山，你不需擺出這種表情。」

「咳…仲未到？」

話音剛落，巨蛇停了下來，慢慢張開口，用長長的舌尖送我們的小船出去外面。納入眼內，是處山明水秀之鄉，一陣濛濛的霧於上空不散，濛化一橦宏大的古堡。

「山下居然有咁嘅地方……」我不禁嘆息。

「這裡，我們都叫「學院」，我們自小受訓的地方。」難怪富蛇，說在小時候與我有幾面之緣。

係文啊

白岩富蛇特意嗅嗅這裡的空氣，臉上增添些少懷念：「出俗後，好久沒回過老家。」

相信他說的「學院」，正是眼前所見的古堡。通往古堡只有一座橋，幸好它看起來很寬大，不怕跌入那看不見的底下。

「自小在這裡接受訓練，以替代上一任守門者，就是我們的天職。我們既不是驅趕魔族之人，更不會特意保護人類，我們不過是守門人，守護一些真相。」富蛇邊說邊行。

「真相？」

「你知道的。世上，有很多道門，門後有所謂的真相……亦即「真理」，一旦揭開，將會發生不可言狀的事情，我們的職責，就是守護這些「門」。」

「守護一啲，我哋自己都唔知嘅事物？」我問。

「正是。」

真理之門

墨巴幾時出滿天外傳

墨b就係真理

支持

2-3點左右出

「咁太荒謬……」

「人由出生至今，需要按社會規矩行事，本身就是一種荒謬。」想不到富蛇蒼白的兩臂，能夠推得動山高的古堡大門。

古色古香的味道，撲面而來。

學院整個內部，基本上由大廳組成。這裡包含煮食、休息、學習的空間，沒有高牆分隔，其中，樓底極高的上空，架設著一個大鐵籠。

要是它一落下，恐怕就會被死死關在這裡。

「我的老家……」富蛇一轉冷冷的目光，霎時變得柔和。

白岩富蛇輕摸用餐的木桌，上面殘留乾掉的食物痕跡，讓他目光凝固。

「我真係住過咁嘅地方？」我抬頭仰望，眼前高如泰山的書櫃。

「不需要質疑。」白岩富蛇繼續四處探舊。

出啦出啦

More

「宜到已經荒廢？」我不太想亂摸東西，太多塵埃在上。

「這裡，永遠會軴守著一名大長老。」白岩富蛇走上最入，旋迴形木梯：「聖域，不可能荒廢。」

「你去邊？」

「去叫一聲長老，他應該在閣樓。」富蛇一直行上。

至於百無聊賴的我，則繼續在大廳處參觀。古堡內，高大的石柱支撐著天花，每條柱皆雕上神獸的模樣，栩栩如生。

當我往床上一坐，無意坐到被子下的書，拿出來查看的我，發現此書名為《守門人與神獸的聖地》。入面第一頁，就書寫道：「守門人與神獸，為互生共存。」

之後，我又四周圍望，看到牆壁上寫著一行行守則。

「守門人鐵規：

第一：忠誠、永遠地，守護門後秘密

第二：不能透露學院存在

第三：不得探究門後真相」

「真係殘酷……」望見冰冷的鐵規，我不禁生想：「我居然…喺到出生。」

突然，白岩富蛇那邊好像出了意外，要我上去幫忙看看，我唯有應聲過去。

一入房，只見有個年老的男人，被一把渾身散發著邪惡氣息的劍，刺入腹中。而他死的地方周圍，橫了個黑色的圓形星陣，感覺是邪門的東西……

「已經沒救。」富蛇了當地說：「守門長老居然……」

「救護車……嚟唔嚟到宜到…？」見到屍體，我還是不禁愣住。

「看來這世界……」富蛇苦惱地，掩蓋住眼睛：「真的發生了些問題。」

「…」

「先幫忙安葬長老吧…」富蛇叫我。

於是，我們隻身走近，打算將那把插於其腹中的劍拔出。

一拔的瞬間，

一股邪惡的氣息和力量沿沿不絕地破腹而出，彈退我和富蛇……

中伏了。

仲有冇？

把野係咪惡魔劍

好緊張

守門人 係小時

「黑星五芒劍……」白岩富蛇眼睜睜看著，房間四散的黑色原子：「地上畫了陣符…拔劍瞬間，肯定觸發了危險……」

不知死去多時的長老，指骨間忽然微弱地郁動，緊接眼皮、喉嚨，都逐漸復甦一樣，長老被劍刺的傷口位置一直擴散著漆黑的膚色，隨著血管乃至到全身受到黑暗物質佔據，他彷彿重獲生命，以另一種形式再次站起。

本應死去的長老，六神無主，不覺痛楚地站起，凝視我倆。

「富蛇…我哋係咪應該…」我腳已貼到門邊。

「戰鬥。」他毫不猶豫，舉起蛇杖：「總不能讓長老死得不明不白，他曾經是我們的導師。」

「咁即係我要拎起宜把刀……」我取出龍泉刀。

被黑暗力量佔據全身的長老，皮膚暗淡無光，身上隱約散發不祥的氣息，而那把有名堂的劍，仍然刺在其腹中。

Live

Live!

黑化完成的學院長老，怒吼一聲！即把房間地板連同牆壁震碎！我們一時踏空，早有準備的富蛇伸出蛇杖，杖上的蛇馬上伸長咬住可支撐之物。

而我則及時捉住了富蛇的另一隻手，不致摔死。

落回地面，碎屑塵囂散去，黑化的長老再一次出現我們面前。

「拖延他到中間的位置。」說罷，富蛇就伸出蛇杖咬住大廳上的鐵籠，上升到該處。

「我冇對付宜種敵人嘅經驗。」我甚至連這把刀的用法，也不清楚。

眼見對方就要上前，我決定先發制人，對黑化長老作出亂刀狂砍，由於龍泉刀重量十足，我每一次揮舞都將重心傾到刀身前，任由它胡亂旋砍揮劈，反而更像個懂劍之人。

面對我的攻擊，黑化長老不但沒有回避，更硬吃了數刀，卻只發出「鏗鏗」的金屬響聲，絲毫起不了作用。

「閃開！」此時，走到鐵籠頂部的富蛇喊。

下一秒，落鏈聲響起，大廳中央上的鐵籠急速下降，我馬上後退到籠外位置。當黑化長老想過來衝刺之際，鐵籠把他關住了。

「呯──」

「嗄…」我冒出了數顆汗。

「這天籠，應該困得住肉身受侵佔的長老……」富蛇從鐵籠上，跳下來。

果然，黑化長老在裡面胡亂衝撞，也起不了什麼作用。

大鐵籠看似殘舊，卻比想像中管用。

「好突然……」我坐到地上，看著這一片爛瓦。

「原本帶你回來…只想你重拾一下記憶，沒想到……該死……」白岩富蛇盯住黑化長老，有些惱火：「長老怎會……」

我見那個什麼長老，應該出不了來，便走到一邊的床單，坐上去：「可以講多啲，關於我嘅事嘛？」

「我們在這裡長大，在這裡受訓，把我們培育成「守門人」的，就是籠中這老人。」富蛇的目光終於從黑化長老抽離，移向了我：「傳說……這裡是神獸的故土，相傳世界初開，地球仍是滿天神獸的年代，「大賢者」將神獸們引導到此地，並建造出這城堡，就完全歸隱。」

「城堡，就係宜到？」我說。

「嗯。」富蛇從書架上，取出一本書籍給我。

諗起黑色賢者

「書入面寫有一些歷史，你應該看看。」富蛇將書給我。

我將書接過，用了整夜去閱讀。

天黑了，就用燭光將代替燈。

肚餓了，就先喝簡單的菜湯。

要是累了，就睡到我曾經那張床上。

這本書記載的內容，把富蛇沒說完的故事，一一補完。

隱居後的「大賢者」，憂心曾埋藏在世界各地諸多道門後的秘密，會被人類或魔族發現。那些秘密，被稱為「真相」。於是，他又找來人類與魔族混合誕下的孩子，將這些半人半魔的孩子，訓練成一個又一個的「守門人」，負責守住這些秘密。

因為，他無法相信擁有純正人類或魔族血統的孩子，他需要這兩點之間的平衡。

就這樣，古堡訓練出一個又一個歷代守門人。

賓穎

在大賢者去世前，他在世上遺留下兩名兒子。

由於太過古遠，名字不詳，只僅僅記載著，姓「杞」。

隨後，兩名兒子分別繼承了「大賢者」的身手和法力，一邊成為了歷代「驅魔者」的始祖，一邊成為了歷代「陰陽師」的始祖。至於古堡裡，被訓練成為「守門人」的孩子，仍然繼承著「大賢者」的遺志，去守護門後的秘密。

「守門人同大賢者帶返嚟嘅神獸，又有咩關係……」放下書的我，用沾濕布塊為龍泉刀抹身。

睡在我鄰床的富蛇，說：「為了守護門，大賢者讓神獸給守門人保護，自此便成為了密不可分的關係。」說畢，他拉開被子，望望捲睡於他肚子上的白蛇。

「呼…」我吹滅燭光，雙手和雙腿都抱夾住龍泉刀而睡：「咁我都……」

「喀喀──」忽然，古堡傳來敲門聲。

我聽錯了麼？

「喀喀──」

六道仙人

小松分分鐘係大賢者轉世 有兩家杞嘅血脈

近親？

know eat

咁小松呀爸呀媽係咪堂兄妹

推呀

再推

停更兩天

罷工

一齊罷工罷課

罷工！

Honkongers

好掛住小松視角…

我想飲咖啡 又想飲酒

生命之水啦

著住對襪飲咖啡好啲

墨b安唔安全？今日有無瀨嘢？

墨巴有冇事？

墨b加油
香港人加油

墨巴得閒報個平安 好驚你俾人拉咗

分享一下感受，6月12日我總共出了兩次金鐘。

第一次是朝早大家圍立法會嗰陣，因為見到好多人同霸哂成條路，氣氛好好，唔似有大戰。我企咗半日之後，就開始想返屋企補補眠，直至食食下嘢準備訓嗰陣，見到新聞有記者俾人打中頭，即刻無名火起，叫埋朋友一齊出去。

去到嗰陣已經係兩個氣氛，如果朝早係充滿希望，下午就係充滿壓抑同恐怖，特別係催淚彈射出嚟嗰陣嘅聲，同把速龍隊跑過嚟捉人嘅壓迫感，來回拎物資走咗幾次難之後，大家開始被迫入商場。

入到商場之後由於我朋友幫手拎咗個物資，一打開發現係梳打粉嚟，所以我哋快速搵物資站放低，以免拎嚟拎去比警察捉到，到時就大鑊。後嚟我無意間諗到警察迫人入商場呢個方法，好似6月9日 300幾個義士比迫入死路咁，覺得有啲不安，所以即刻拉埋朋友走，果然唔夠十分鐘，就見到消息話警察圍住咗商場

入到地鐵站好出奇地，五部賣票壞哂，有個港鐵職員話唔洗錢可以入閘，到站之後同職員講係金鐘嚟就出得。我同朋友又諗起，有post講警察扮港鐵職員，所以返到去自己住嘅地方就同職員講，自己喺北角跌咗入飛票，最終補番錢就出得。

之後返到屋企，都覺得有啲灰暗，但宜幾日見到大家無放棄，仲咁努力，就有勇氣繼續支持落去了。

衷心希望今次香港人可以長期抗爭 而唔係三分鐘熱度

安全最重要呀，留得青山在

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

唔讚成聽日搞
一黎聽日唔開會既話 蝕左個理由 輿論會輸
二黎用油跣人 跣到普通市民既 輿論都係輸
三係集氣集資星期日同星期一表達啦

聽日開始番 出文

辛苦了墨巴 安全就好

安全就好

竟然

沒有錯，聲音從大門傳來。

眼見富蛇早已深睡，我便獨個前往，打開城門。

「咔…」

「咔咔咔──」

「呯」塵土飛揚。

「小松！？」我不敢相信，眼前會出現她。

「你真係喺到……」小松探頭進來，觀望周圍。

「邊個帶你嚟…？」

「我好奇得濟，披上咗邪神先生叫大袍，就好似生咗對翼咁，可以自由移動……然後又好奇你喺邊，就用紅線搵到嚟。」小松的確換上了那件華麗、神秘的黑金長袍。

「咁邪神佢冇人照顧……？」

「離開前我已經叫咗旅館職員幫手睇下佢。」小松搭住我膊頭，說：「我隻貓重要啲！」

「嘖，我已經唔係貓。」我冷笑。

及後，我給她進來學院內，暫時歇腳。

「你點解會嚟咗宜個……富士山底下…？嘅神秘地方……」一邊行，小松一邊好奇地問。

「係一個叫富蛇嘅人帶我嚟，佢話我可以喺到搵番一啲記憶。」我坐回自己剛睡的床上：「但似乎零功效。」

「有冇搵到我媽媽嘅線索？」

「冇，不過可以肯定嘅係……」

學院的中央天花上，是個圓環形的玻璃窗，往高一望可看見數之不盡的繁星，以及澄月。

「佢用咗某種形式，將世上所有魔族帶走。」我說。

「係咪紫魅世界？」小松抱住雙腿，坐在我旁邊仰望那月亮。

「我諗係…」我續說：「但宜家入到去，都唔確保可以獨善其身，畢竟宜家入面應該充滿住各種魔族怪物。」

「嗯…」

「我聽日開始，會搵其他魔族幫忙，就好似邪神所講……我諗佢意思正正就係，怕就算搵到你母親，都無辦法接近……」

「你意思係……」

「畢竟，大家都唔清楚……杞島博子嘅目的。」

「唔…」小松點頭。

「你們真吵。」富蛇發開口夢，喃喃了幾句：「怎麼好像有女生聲音…還在夢境嗎……」

「…佢真係富蛇先生？」小松給我低聲耳語。

「嗯。」

「怎麼…」富蛇似乎被我們的聲音，弄醒過來：「真的有女兒香的味道……」

說到這裡，他猛地醒過來，張眼一見小松便即伸出蛇拳，想將她絞殺！幸好，我及時擋在小松面前，制止住他了。

「佢係…小松。」

我說。

互相解釋過關係後，富蛇才放下敵意：「就是說，這少女曾經是你的救命恩人？」

「係。」我點頭。

「好吧，但她身上所穿的袍，很不尋常。」富蛇指出。

「唔尋常？」

「除咗手袖過長之外，都冇咩唔尋常嘅……」小松舉起兩隻幼手。

「這是……」富蛇靠近她長袍一嗅：「神族的氣息。」

我拉開他們的距離：「的確曾經俾神著過，不過宜家俾小松著住咗。」

我又順道一問：「小松，點解你唔除咗佢？」

「好似有種魔力咁，我唔太想除咗件袍。」小松雙腳離地，原地跳起：「而且冇想像中咁重，輕到好似識飛咁！」

越跳，小松真的距離地面越高……

「哇！！」到她留意到時，先是一下驚訝，然後是一陣歡叫。

「這是「神物」，自然蘊含非凡的力量。」富蛇點點頭。

墨巴辛苦晒

「睇嚟大家都唔洗休息。」我見富蛇沒了睡覺的意思，小松亦在旁邊跳得很高興。

「繼續調查吧，時間拖延得越久，地球上越多由人類轉化的怪物。」富蛇說。

「咁我先去搵食人魔之王，順便帶番小松出去。」

「奇怪…你怎穿越富士山下那火漿岩層。」疑惑的富蛇，向小松詢問：「難道你的袍……」

「我都差啲以為自己會跌落岩漿死，條紅線居然引我到火山下面……」小松拉好帽子，說：「但著咗就一啲都唔熱。」

「這件神袍，看來價值不菲。」富蛇微笑。

我和小松透過富蛇的伙伴──白蛇，穿越過富士山下的火熱岩漿，再次回到平靜的湖面。在撐船回到岸上之前，就已經感覺到有些不尋常動靜。

「葵啊葵，我哋準備返旅館？定有其他打算？」小松一上岸，便問。

「去美國水牛城，搵食人魔之王。」我答。

「吓！咁遠？點去啊！？」小松吃一驚：「搭飛機？唔係喎你好似有……」

忽然！樹紗中，冒出一個人，並在我們面前落地。

「搵我？嘿。」那身狂野的打扮，正是我剛好要找的食人魔之王。

居然會巧合地找上我們，並馬上在我們面前……

月下，我們彼此對視……

印象還停留在，他擊敗美少年那一刻。

「一講曹操…曹操就到……」小松眼睜睜望著他。

「認住我，莫格金爾德。」他凝視著小松，舔舔嘴巴：「與其話我一講就到，倒不如話我一直就跟蹤、監視住你，嘿嘿。」

「咩…咩話…？」小松不太相信。

「啊…為咗你，我已經好耐冇食肉、肉肉肉。」莫格金爾德咬牙切齒，說：「我一直等緊你生日，氣味仲差少少就成熟芬香……」

「天台嗰次之後，你一直等緊我十八歲！！？」小松數數手指，想了一想：「我仲有五日先生日！」

「蠢材…！」我低聲責罵：「做咩同佢講……」

「呃…係喎。」小松呆然。

「哈哈哈哈哈哈！」莫格金爾德仰天大笑，不當作一回事：「反正我會聞得到。少女啊，最好味就係十八歲嘅時期，青春混合成熟，唔太超過……我活喺人世咁多年，對放入口嘅人肉一直有所要求，先會變得今日如此強大……成為「王」。再過幾日吞食你，應該就可以超越宜家嘅瓶頸，更甚成為神明……」

「神明…」

「我哋魔族，你哋口中嘅怪物，唔一定係為苟且存活而殺害你哋人類。好似我，為追求力量成為神明，都一直努力緊。」他每時每刻，嘴角都滲出著一絲唾液。

「即係你由學校天台見到我嗰日，就開始跟蹤我我我！！？」小松反問。

「當然，我唔可以俾珍貴嘅食材落入他人口中。」說罷，莫格金爾德慢步靠近：「但見你哋剛才提起我，我就忍唔住現身提一提醒你……」

「仲有幾日就要俾我食，帶住興奮同顫抖嘅心情吧，係你嘅榮幸。」他說出讓人害怕的事情。

「你…你痴線嫁，俾條頭髮你食就得！」小松大罵。

「係…！？真係？我已經好耐冇嘢食落肚……」一說到吃，莫格金爾德呈現出餓狗之相：「食條頭髮當開胃菜應該可以…唔…唔得……我要將饑餓變成最美味嘅調美料……然後大口咬你大脾、腰腹、手臂嘅肉一口！」

說著說著，他陷入了重度的幻想中，久久不能自拔。

「喂…食人魔之王。」我打擾他的妄想，說：「我搵你，係有原因。」

「你係邊個？我一直無視緊你，你身上嘅貓騷味……令我有啲唔耐煩。」莫格金爾德抓抓頭。

「咩貓騷！小葵超好聞！！」小松立馬抱住我，深深吸了一口。

「停…停止！」莫格金爾德馬上激動起來，說：「咁做…你肺部會吸入佢嘅貓騷氣味！而令肉質味道稍為改變……」

「嘿，想我停止呀？」

「你唔好再傷害自己。」莫格金爾德不敢觸摸小松：「乖乖等多五日，等俾我嘅胃液消化……」

「唔得喎，因為天空變咗紫月，人類會隨時間慢慢變為怪物，到時我應該都唔會再喺你眼前咁可愛活潑嘅一位少女。」小松舉起食指，嚴正地說。

「我…知道，有人發施展咗「月引」將世上所有魔族召喚，除咗小數好似我宜啲魔族頂端可以抗拒入侵意念嘅指令外，其他都一一消失。」莫格金爾德似乎懂得一點。

「為咗令小松唔變成怪物嘅前題下，暫時幫助我哋吧。」我提出。

莫格金爾德沉默不語：「……」

「受到宜個月亮影響，小松肉質多少都混雜咗一啲不明成份。」我似乎說得很嘔心，比小松暗地打了一下。

「啱。」莫格金爾德靜了數分鐘後，開腔了：「就算五日後，你十八歲，我食咗你，受紫月影響，你身體細胞多少都有一啲轉變，宜種微弱嘅差異，正正係味覺最終嘅追求……要追求力量嘅巔峰，成為受人崇拜嘅神明，恐怕要一絲不苟。」

個莫格有啲Q

我都好想咬下小松對腳

佢個種決心j死我

墨B好醒
現實仲誇張過小説咩世界

休息一天，希望各位聽日帶白花出去

聽日見！

摺紙鶴都得 如果花店坐地起價 即走 唔好俾佢發死人財

推一推

「我唔要成為你口中塊肉啊啊啊啊啊……」小松全身抖顫。

「呢個，係必然嘅事實。」莫格金爾德抹一抹嘴角的唾液：「你仲有幾日時間去接受。」

忽然，紫色的蒼天上，飛來一群黑蝙蝠。

牠們密集、高速地，往我們這裡襲來，每隻蝙蝠的目光皆呈深紅，猶如一隻天降惡魔降臨於地上。莫格金爾德見狀，馬上舉起雙臂，格擋面部。

果然，那群蝙蝠是衝食人魔之王而來，牠們全都飛往莫格金爾德身上，一息間便被蝙蝠群包圍成一個圓罩，不見了身影。

「呃…佢…發生咩事…」小松愣然。

「啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！」忽地，一聲震耳欲聾的怒哮，從蝙蝠群中心傳出。

原來是莫格金爾德在怒哮，將包圍自己的蝙蝠都趕走。而最終，那些分散飛開的蝙蝠聚集在一起，組成個體，並化為了人形出現在眾人面前。

這個憑蝙蝠而生的人，有著修長軀干、鮮紅的眸、冷峻的臉孔，身上正穿歐洲傳統的貴族服飾，犬齒特別尖銳。

「呢種設定同外表，唔洗睇都知係吸血鬼啦……」小松偷偷在我耳邊，說。

「好耐無見，嘔心嘅食人魔……莫格。」吸血鬼一來便說。

「啊，仲諗住邊隻吸血鬼咁不知好歹，原來係貝拉。」莫格金爾德和他，似乎是舊相識：「魔族「美食家協會」唯一可以同我分個高下嘅對手。」

「仲以為你精神已經被嗰下不知名嘅「月引」牽走，就如同我嘅僕人一樣。」要是貝拉不發聲，真的分不出是男是女。

話題到達尾端，貝拉很快發意站立一旁的小松。

「……」他凝視的神緒，似乎在思考著什麼。

面對這種不懷好意的目光，我只能站在小松面前，替她阻隔一下。

「嗯。」貝拉十分淡然，說：「我知道，你點解會出現喺到。」

莫格像被悉破的人，眼角變得稍為銳利：「唔好諗住同我搶，食人魔同吸血鬼簽訂咗《和平條款》都唔夠一百年，我唔想咁快就打破……」

「萬一，你追求到究極食材。」貝拉的眼睛有如穿透了我，觀望著身後的小松：「恐怕我哋實力就會變得唔對等吧。」

兩人默言無語，平靜得像富士山湖面。

但哪怕只需一片葉，

都能泛起漣漪。

「老朋友，你一定唔會行開？」莫格只問一句。

貝拉的犬齒逐漸變成獠牙：「我哋之所以相識，因為性格相近，對可以令自己進化嘅究極食材，都有一份執著。」

眼見情況和話題都不太對勁，我當下有個想法，就是拿出龍泉刀，再跳到刀身上，並摟抱住小松逃走。

這一招可行！龍泉刀如摩托車般，劃破了空氣，在路面上浮衝起來。

「識飛嘅！！？」小松感到意外。

「我突然間有個諗法，可以咁做。」我說。

小松往後一望，竟發現那兩人正窮追不捨！

「追緊過嚟……！」

「又變咗逃亡遊戲……」

依靠龍泉刀的能力，我很快離開了富士山鄰近一帶，並準備進入鄰近的小城鎮。可那兩個傢伙，在後面一邊鬥爭之餘，不忘追趕我們。

此外，城鎮上有不少人類已經變得不太正常，他們就像有神無意，空有軀殼的人，行動緩慢，永遠抬著頭，盯著天上那紫月。

「呢個世界…開始崩壞……」小松留意到路面上，那些行人的狀況。

「但係…」小松望向我：「我好似……記得…記得越嚟越多嘢……」

「你都係？」我說。

「唔…睇嚟…紫月真係會勾起人早已遺忘嘅記憶……」

「小松，我哋再係咁逃走都唔係辦法。」我盯向一橦甲級寫字樓，且九十度垂直駛上：「要反擊。」

「哇…！！點解葵你可以九十度咁飛上去嫁……！！」小松抱緊住我。

「龍泉刀本質帶電，電膜將我隻腳依附喺上面……講笑，我根本都唔清楚點解。」我一本正經地假說後，指向寫字樓天台上的天線：「用你嘅紅線！」

說畢，我將小松放下，她立即從手腕冒出一條紅線，將大樓上的天線牽住，並透過拋力，安全到達天台之上。

相反，我轉身、握刀，跟正往大樓上來的兩人對上。

他們一個用強大的跳躍力，一個化為蝙蝠飛上。正因地心吸力墜下的我，揮出一刀、兩刀，強行將兩人斬落！

「啊…嗄…」

跳躍中，無法更改向位的莫格，成功給我斬落地面。可是貝拉，由於是群數蝙蝠的特質，因此斬了也能若無其事地，繼續飛上天台。

「呯！」莫格狠狠地摔到地上。

我也在落地前，將龍泉刀插入大樓玻璃窗中，借以卸力。

「蠢材……」莫格心有不甘，盯著上向：「佢吸乾小…松…嘅珍寶血液……」

「…」我一轉頭，望往上方。

就感受到一股前所未有的壓力，在身後出現：「蠢材。」是莫格的聲音。

他一手將我拉落地面，準備咬斷我頸：「要先處理你呢隻跟尾貓……！」我兩膊皆被莫格按住，不能揮刀。

可是…

我能打出手印。

當莫格想將口大咬時，他的眼球忽地睜大了一下。

龍泉刀，已刺入其腹背。

「喝！」我怒喊。

青龍的雷電威能，急於從刀湧出，將莫格電擊得近乎半死。

Push 唔好比佢停

其實好好睇

推啊 唔好比佢停

文呀嗚哇

另一邊廂，飛至天台的蝙蝠群，竟給無數條紅線連住，牠們的動作像靜止了一樣，無法移動。

還想著要衝上去救小松的我，歇了口氣，將龍刀從莫格腹中拔出，

「啊…嗄嗄…」頭髮電得豎立的莫格，從口裡吐出黑煙。

莫格我先放著不管，急馭龍刀到天台上，查看一下小松的狀況。原來小松使用紅線的力量，將化為蝙蝠群的貝拉給捉住了。

貝拉再一次化為人形時，已是一身被綁緊的紅線。

「原來你仲有宜種能力……」貝拉絲毫不驚。

「點解你哋都有食小松嘅癖好。」我不禁一問。

忽地，樓下傳來沉重的一聲，一個身影急速躍到天台，於圍牆上落地。那人正是剛才承受了一刀的食人魔之王──莫格。

他神情看起來是有點痛苦，但仍能活動自如。

另一邊，貝拉用力一掙，亦把紅線的束縛解除，與莫格並肩而站。

「……」我愣住。

「唔需要驚訝。」貝拉留意到我的表情變化，便說：「我既擔當得族群首領，你認為我就只有咁多能耐……？」

「無可否認，你把刀剛才承放嘅威能……」莫格仍然按住重創的腹部，說：「我至少要幾個月時間去復原。」

「小葵！唔好俾佢兩個食我啊……」小松躲到我背後。

「我反而要感激你…嘿哈哈。」莫格聽後，嘿嘿一笑：「唔係你，我差少少就失控要食咗小松，等待唔到佢十八歲春天嘅來臨。」

「你食完之後，宜世恐怕再無得食人肉。」貝拉出言提醒。

「因為？」莫格不明。

「你留意唔到？剛才街上嘅人，已經被「月引」牽神，開始控制咗意念，變成行屍走肉。到最後變成怪物，就唔再存在人類。」貝拉說。

「呃…」莫格思考了一下，更明確地指向了小松：「唔需要！只要…只要食到小松……我就足夠，宜世唔需要再有任何人肉入我口，佢嘅質感同芳香要陪隨我至死亡！」

「佢到底對小松肉有幾執著……」我不禁自唸。

「白痴，咁係我哋種族會面臨滅絕威脅。」貝拉聽上去，是比較理智的一位。

「滅絕都好，反正食過小松，就無任何遺憾。食人魔千百萬年嚟，一直追求終生……就係完美嘅人肉。」看來莫格是聽不入任何道理。

「滅絕都好，反正食過小松，就無任何遺憾。食人魔千百萬年，都一直追求緊完美食材。」看來莫格是聽不入任何道理。

「你係族群首領，首要目標係保護「食人魔」存亡。」身為吸血鬼一族的貝拉，比起食人魔之王更關心其族群。

「宜樣唔需要你講……」莫格的臉像死灰一樣，說：「但我嘅手下，都已經消失。」

「你應該好清楚，係「月引」造成。」貝拉指向天上的紫月：「如今，月引之路似乎仲打開緊，我哋可以隨時入去。」

「但入咗去有咩下場，我唔擔保。」莫格說下去：「畢竟對方力量大得，可以施展出「月引」。」

「你哋有方法入去？」我問。

「當然，只要我哋想，隨時就可以入去。」莫格答。

「小松…我覺得你媽媽，就喺月亮嘅另一邊。」我低聲，說。

「你意思係……所謂「月引」係佢施展？」小松說。

「係…」

「你哋有冇方法，教我哋入去。」我問面前的兩位。

「有係有，不過難保入去之後，會發生嘅事情。簡單嚟講，想要入去就必須遵循施放者意念，否則無辦法直接入去。」

「所以你哋就怕，一遵循就不再控制到自我？」

「嗯，只有我哋首領級別，先抵擋到「月引」嘅意念。」貝拉頓一頓，說：「你哋人類，就比較難。」

「各位！我覺得……」小松驀地走出來，大喊：「要一齊合作解決宜個問題！！」

我們三個被她突然的舉動嚇得愣住。

「解決緊……」我們不約而同地說。

小松又舉起一隻手：「仲要商量嫁嘛！」

「商量緊……」

「係…係咩…」小松返回我背後。

貝拉重拾話題：「講到尾，其實我同莫格抵唔抵擋到「月引」，都係未知之數，畢竟宜個已經係數百萬年前嘅禁忌法術，我哋只係從長輩中口耳聽聞過。」

「即係毫無頭緒同方法……我喺宜個世界上嘅所有朋友、同學、未來老公，都要白白變成怪物！！？」小松越想越怕。

「小松…唔好害怕。」以為莫格要安慰小松，殊不知目的依然：「人類嘅肉，喺保持歡愉狀態下先最好食，最鬆軟。持續保持驚恐狀態，肌肉會持續緊張、收縮。」

「咁樣吧，兵分兩路。」貝拉給出一個建議：「我都想救番自己吸血鬼嘅族群。」

未來老公

太耐無入過post 重追先

點解一個月引感覺已經勁過V14啲乜乜柒柒病毒

未來老公咪你隻貓囉

小松=唐僧

瞓前一推

金鐘

鳩坐緊

以前小松叫葵做黑仔

「兩路？」

「對方施放古老禁術──「月引」，世上應該得一個人見識過。」貝拉淡然地說。

「唔通你指…」莫格不難從他的表情，猜出一點答案：「嗰個早喺地球出現生物嗰一刻，就存在住嘅古老……」

「暗影長老。」貝拉既輕微、又尊敬的說出四字。

「暗影長老？乜水啊？乜水啊？？」小松重複地問。

「一個，我哋需懷住極為謙卑心情，去會見嘅人。」貝拉的腔調聽起來，完全不放鬆。

「嗰個老嘢……我原本以為只係吸血鬼之間嘅傳聞，原來真係有？魔族之中，第一個誕生嘅男人。」莫格感到不可思議：「而且，你居然話佢仲生存緊。」

「古老嘅暗影長老，應該係唯一見識過「月引」，而仲存在嘅人。」貝拉確切地說。

估唔到呢個時間有咁多人mon post

星期六有文呀

而家先晏晝一點咋喎

「我嘅身份……應該唔太啱過去……」莫格一手將凌亂個性的秀髮梳後，狂野的姿態稍為收歛起來：「存活近千萬年嘅生物，要殺死我，應該都只係彈指之間嘅事。」

「你只要稍為靠近佢居住嘅地方，都應該都會被強烈嘅殺意嚇走。」貝拉望向小松，續說：「我應該，會帶埋你去。」

「你帶佢去…！？」我不自覺緊張起來。

「放心，我知你擔心我會趁機會吸佢血。」貝拉輕鬆讀穿我的意念般，說：「但如今事關「吸血鬼」全族命運，我唔會為吸上一口珍血，而賠上全族性命。」

「唔似得嗰個人。」貝拉補充一句，盯著莫格說。

「難得你哋吸血鬼，咁為同族著想。」莫格輕輕笑完後，道出另一條路：「另一條路，你係指去搵胡費，吧？」

「你餓到咁，都可以咁理智思考出答案，厲害。」貝拉抱手。

「為咗享用小松……」貪婪的莫格，又抹一抹嘴：「我都想快手解決問題。」

「胡費is？」小松只將視線放到貝拉身上。

「胡費……狼人族首領，亦係我會一齊去食肉嘅老朋友。」莫格代答：「佢一族對「月亮」特別敏感，對月亮有一定認知，所以貝拉意思應該係指……佢可能知道「月引」一啲事情。」

「明白！」小松統一內容：「兩大路線即係，一條搵狼人族首領，一條搵暗影長老……！」

「無錯…我嘅小松真係聰明……」莫格又滲出一堆唾液。

「我一定要同小松分開行？」我只問一句。

「嗯，單憑莫格去搵胡費，可能會出現問題，喺戰鬥上。」貝拉指一指天上的紫月，說：「而且時間無多，「月引」就快將成個世界嘅人類，改變做「怪物」。」

「怪物…」

「要分清「怪物」同「魔族」兩個概念。」貝拉的身體，已化為半群蝙蝠：「怪物創造嘅，只有混亂。」

「就好似當日我喺學校天台救小松嗰陣，對付嘅男人……」莫格給出一個例子：「嗰隻，就係「怪物」嘅例子。」

他說，那個美少年就是怪物嗎？我想也是。

「嗖──」驀地，蝙蝠群將小松包著，且用兩腳的爪勾穩她正穿的邪神袍。

「咁完成後……」我凝望被勾上半空的小松他們，說：「富士山下見。」

我目送在天上離開的小松，便專心接下來的事。

「嗰個狼人首領，會喺邊到？」我轉身，問。

「應該喺自己老巢，咆哮崩谷。」莫格想要動身之際，觸動到腹部傷口：「嗚啊啊啊……你啱啱嗰下……真係差啲令我送命……」

又分開咗

「我都估唔到，會發揮出咁大力量。」

「咁就好…」莫格苦笑，舉起姆指：「保持住宜種力量，一陣你一定會用到。」

緊接，我們兩人亦開始趕路，前往位於空氣乾燥、空氣微熱，路勢陡峭的咆哮崩谷。那個地方的實際位置我也不太清楚，只是一直跟著莫格而行。

轉眼間，我們就來到入口。

他以食人魔強大的體力，我以龍泉刀的飛馭術，兩個不拖雙方的腿，來到此地。莫格用鼻子嗅一嗅，就繼續向前奔跑。

「你之前講我嘅力量，一定會用到……」由於這裡山壁窄狹，我亦只好以腳前進：「係咩意思？」。

「狼人遇上月亮，會發生咩事？」莫格反問。

「變成狼人？」

「其一，最重要係會失去理智，發狂攻擊嘅生物，同怪物無異。所以見到佢嗰陣，佢可能唔會太友善，我哋要令到佢清醒。」

話畢，一陣狼的咆哮，即從山谷深處傳出……

「嗷嗚──！！！！！！！！！！」

「我哋腳下嘅咆哮谷，係狼人一族…聚居地點…」莫格一邊掩住腹傷，一邊狂奔：「一旦到月圓之夜…佢哋喺性情大變之前……就會返嚟宜到……」

隨步伐而行，地勢越來越險峻。

在一旁那些石壁上，不難發現狼人深長的爪痕，恐怕全都是發狂時造成。即便只留有痕跡，但仍能想像得到當時的可怕。

「有屍體……」莫格停下來，發現一具狼人屍體。

我把屍體揭呈正面，發現其胃部被劃出一道傷痕，深入得腸狀溢流而出，血液都乾掉，看起來已有一段時間。

往後的路上，我們見到更多具被殘酷爪殺的狼人。那些屍體和血最終所指向的，是咆哮崩谷最深處的盡頭，一塊長滿青草的小盤地，抬頭是高高掛上的圓月。

現在，由於「月引」的影響，世界似乎失去了日與夜的功能，只有永無止盡的一片紫天，猶如等待末日來臨的一刻。

在那片青草地上，坐著個渾身鮮血的狼人。

他背對我們，低頭而坐，卻有一股無形的壓迫力讓人喘不過氣來。

「嘿，胡…費，你身上始終有陣威士忌味……」莫格輕手一擺示意我停下，自己靠近：「但今日…你仲有陣腥味……濃濃嘅狼血味……」

一絲的微風，掠過胡費的皮毛。

其染血的灰白毛髮，稍稍騷動，彷彿要將他召醒。

「胡費…咳。」莫格的身體狀況，看起來也不太妙：「希望你已經清醒。」

就在胡費張眼的瞬間，皮毛一瞬豎立！身經百戰，感受到危險的莫格，立即伸出早已準備多時的右手，徒手插入其右側背腹，並掏出了一顆血淋淋的器官組織。

「嗄…！！嗚…嗚嗚嗷嗷嗷嗷嗷嗷嗷！！！！！！！！」那隻狼人，終於咆哮起來。

一轉身，就呈現出狼性的兇相及銳利，迅速地奔到莫格面前，向他施出爪擊！把他類似腎臟的器官放了入口啃咬的莫格，跳起避開一擊，卻被狼人胡費的下一記飛撲捉到，狠狠的壓在地上。

「呯──！！！」塵土飛揚。

繼而，血花極速飛濺！莫格被任意地撕抓，多待受一秒肉骨都要給分離般。

輕推

FB更新了 新POST，有興趣大家可以去睇下

見面會

小松同葵

墨b加油

聽日繼續出！宜兩日搞書既野，忙咗

慢慢出啦
唔急唔急

買左糖果女孩
以前買過上下集 而家買多本支持墨b
好鐘意呢個故事我愛墨b

之前淨係靠紙言睇糖果女孩
今日終於貨咗金支持

邊到大月

有

三聯

有無人知喺邊

啱啱去咗松記

呢個係上年，今年不會搞簽書會了

新書都冇？

嗚嗚

墨巴啊

文呢

墨巴今年書展會唔會好似上年咁擺定幾本簽咗名嘅書喺度？
雖然買咗但我都會為咗你簽名再買過本

慢慢等

點解APM三聯唔見有糖果女孩

已買

訓前推一推

在莫格將要遭受到殘酷的虐殺前，我冷不妨在狼人胡費的背後刺入了龍泉刀。

「呃…嗷嗄……」胡費緩緩轉頭，望向後方。

「喝！」我再次打出手印。

這次，雷電威能再次釋放，電光一時間將現場閃得不能睜眼，更遑論刀在身上的胡費，這一下幾乎要了他的命，讓他高聲地哀痛咆哮……！

「嗚嗷嗷嗷嗷嗷──！！」

莫格僅僅向我舉起姆指，就火速逃離會波及到的範圍。直至我意識到全身的體力，像濕水毛巾被一點一滴榨取著後，馬上放下了手印，凝望半死不活的狼人胡費。

草地，一片是火。

狼人胡費原本灰灰的毛髮上，都變成焦黑。

見他一動不動，我便從其身上拔出龍泉刀，抽出一剎，熱掉的血液濺出。

「死咗…？」我仍喘著。

「呯」其後，他更倒後下了。

「嘖…」莫格上前，查看倒地的胡費：「你個招威力太強大……熟咗嘅狼肉，應該都足夠我回復元氣，何況係狼人首領。」

我不禁低頭，垂望染血的龍刀。

「啊…頭痛…」太陽穴的位置，忽然一陣劇痛。

「你係咪用得太多力量，坐低休息。」莫格馬上指出。

我放下龍刀，靠坐到一面石壁上。

就在我倆以為，山長水遠要來尋找的狼人要死之際，他嘆出了一口黑煙。

「嗄…」狼人，回復生命跡像。

「胡費…你塊狼肉……」莫格用手按住狼嘴，不讓他張口：「點解你唔可以死一死。」

「大…件……事…」狼人胡費死也要吐出的這幾字，莫格按也按不住。

「係？」莫格鬆開他的嘴。

「月引…將門打開……」

「知道你哋一族長期受「月」影響，應該清楚某啲事情，就特登嚟搵你哋……」莫格將他提起，說：「點不知你仲想殺咗我。」

虛弱的胡費，慢慢張眼：「嗄…長期嘅月亮……令到我…哋…完…全回復唔到……理智…人…類都係……」

「人類…會逐漸變成怪物？」我即便知道，也再問一次。

「係…」胡費續說：「只有…關閉…月引……先可以…停止…宜一切。」

「話俾我哋聽，點樣閂咗佢。」我蹲到他旁。

＊ ＊ ＊ ＊

另一邊廂。

小松正由貝拉帶領，前往暗影長老所在的地方。

在天上飛了不知多久，貝拉才準備將小松放落到地上。

小松指向下方一片密林：「到啦？」

「嗯。」貝拉將她放下後，化為人之形態：「記住，要尊重長老。」

「係！」小松立正、敬禮。

「……」貝拉默然。

在陰暗不見火亮的林間，貝拉將小松帶到一處不太起眼的洞穴小入口裡。出奇地，這洞穴入口越行，通道越闊。

到後來，更伸手不見五指，小松需要捉住貝拉的手方可前進。

「忘記咗…你哋人類視覺太弱。」貝拉說。

「唔唔。」小松只點點頭。

墨b is back

突然，貝拉停了下來。

「嗯？」小松怕是有什麼事，馬上發聲一問。

「小松…你…你叫小松？」貝拉問。

「係。」

「我已經…開始感受到…長老們嘅氣息……」貝拉說話間的停頓，是因為怯怕造成：「你先奉上自己寶貴嘅鮮血吧。」

「你…你…你唔係吸血鬼大哥大嚟嫁咩…！點解你好似仲驚過我咁……」小松心裡有點毛。

「即使好似我咁嘅首領級……喺吸咗千萬年血嘅長老面前……都之不過好似一個嬰兒，諗方法令佢哋唔好嬲…至係唯一上策。」貝拉深深呼吸，又說：「因為我宜家係擅自打擾佢，而且帶咗個人類過嚟。」

「咁我…」

「…先獻上鮮血。」貝拉慢慢托起小松的雙手，細望她的白玉幼腕。

「唔……！」小松想了好久，才下定決心讓貝拉動手：「即…即管拎佢用！」

貝拉使用自己的爪子，冷冷地在她腕上劃出一道傷口，使血液滲出。貝拉像收集珍寶一樣，將雙手托在血液滴落之處，好好盛住。

期間，他自己也不禁吞喉。

奉上了大概一小杯血液的份量，貝拉才引領小松繼續前進洞穴之深，一個越來越接近地表的地方。

直至，一把回音傳入他倆耳內。

「十…秒…」

「十秒！？」小松左望右望。

「十秒內要答出，嚟搵長老嘅原因，如果唔係會殺咗我哋。」貝拉可以得知，長老的意念。

「長老叔叔會殺人嫁！？」小松又躲到貝拉背後。

終於，兩人走入到一個圓環形的洞裡頭。

小松雖然看到人影或任何畫面，只有一片無盡的漆黑，卻感受到有雙目正凝視自己。

「長老，先奉上珍血俾你。」貝拉恭敬地說。

然後，將剛才從小松身上得出的血液灑出。

就在血液要落地之際，一道快速如雷的身影，急速掠過！半空中的血液，亦瞬間消失掉。

又mola

推係文啊

長老個設定有啲似 witcher 3個暗影長老

小松雖然看不到人影或任何畫面，只有一片無盡的漆黑，卻感受到有雙目正凝視自己。

冇睇好耐，小松破咗處未？

你覺得呢

笑咗

就係唔知先問

慢慢推

夜晚好難頂

仲有邊度有得買我被陽光照耀的日子啊墨b

大家安唔安全？

墨巴要安全！

墨巴i miss you

墨巴去左邊

唔好有事呀

應該休息回氣姐

墨巴失蹤了

好掛住以前晚晚追文嘅日子

這星期算係第一次返人生的兼職 一回家就好累 現在開始習慣了

夜點出

終於！！！我好掛住你呀墨b

我一直在返少咗推post sorry呀 btw我係呀呆

血汗錢

好掛住你啊墨b

一畢業就等於......

抖抖先啦墨B

爆肝呆巴

竟然仲記得我

追咗咁耐故 都記得一齊推po嘅人啦

咁要再推下post

我都記得上面有幫手推po嘅chings

墨b返咩兼職？

我無嘢講呀墨b

報個平安都好

報左啦

無野講嘅兼職

墨說傻咗

不嬲都痴線佬黎

不能同意更多

推推

今晚出返，上星期太累，抱歉

痴線佬返黎啦

扭！

仲未有文

唔記得原來係聽日中午先有文

30分出

我愛墨說

小松那珍貴的一口血，已落到那殘影的腹中。

「如果...供奉出嘅，係正常人劣質之血，長老應該會毫不猶豫打斷我個頭。」吸血鬼貝拉正使用傳心意念，默默跟小松溝通：「我宜一刻仲未死，代表暫時安全。」

「宜隻味...」暗影長老富層次的說話回音，於石洞中來徊：「你係佢嘅後代.......」

「後代...？」貝拉猜測這一句字意思。

「啊，世上第一個令我流血嘅人。」終於，長老的身影出面在兩人面前停下。

雖然能見度極低，但小松能依稀望見有個人影在前。

「嗯。」

貝拉顯得唯命是從，不敢多言。

長老慢慢靠近小松，使她有些畏縮、後退：「名字我已經遺忘，但「杞」姓，永遠烙印於腦內。」

「喔，原來你識我祖先～」小松坦然地感嘆著。

「喂，小松...」貝拉不禁面露難色，說：「喺長老面前要尊......」

「你祖先係第一個發現用銀器同陽光，可以傷到吸血鬼嘅人類。」長老就如遇見老朋友，語氣稍為平和、沉穩：「驅魔道同陰陽道，正正源於其血內。」

「佢有兩個兒子，一個係「世上第一個驅魔者」，另一個係「世上第一個陰陽師」。」長老似乎想笑，卻笑不出聲，吐出混濁的低音：「自此，人類同魔族，戰爭變得永無止境。」

「千萬年前，杞氏血脈分開咗，但如今又再結合。」長老沉默半晌，說：「世界，似乎有事情要發生。」

時隔一週 終於又live

「你講得無錯！」小松誠懇地點頭，然後牽住貝拉的手並高舉：「所以貝拉哥哥帶咗我嚟喇！」

「呃...！」貝拉馬上把手放下。

「月引吧。」長老一語猜出：「對上一次，已經六個世紀前。」

「我想將所有被拉入月引嘅同伴救出。」貝拉說出此行目的。

「奧密，重回人間？」長老卻問。

「奧密...？」貝拉不太明白。

「宜件袍原本嘅主人。」長老用尖長的食指，掃過小松的黑金聖袍：「邪惡的奧密。」

「吓...你講緊邪神啊？點解前面要加句『邪惡的』啊？」小松問。

邪惡嘅墨b

今晚有冇文

推！文啊墨巴

Push ar

墨b人呢

食牛角比人捉走咗

俾人識穿左佢真身

真心 不如停左個故佢啦 一係就keep住出 一係冇做 要做就做落去

唔想等到有日睇睇下係爛尾或者太攰冇寫落去

我都覺得墨巴不如休息一段時間先

我都係咁諗
如果墨巴好攰or唔寫咪停一排先
而家真係有點唔上唔落

最慘係依家聞到就快ending先停咁

live

寧願一次過爆墨B蓄下靈感先啦~

長老見小松多多問題，便向她提出了交換條件。一旁的貝拉聽罷，即暗暗吃驚，因為身為吸血鬼帝王的他，好歹也是活了數千年，但見長老求人，倒是第一次。

「我要早已枯乾嘅喉嚨，重新得到滋潤。」言下之意，要血。

小松沉下臉色，再問：「令你得到滋潤，就會提供情報俾我？」

喉嚨本來就沙啞的長老，不願多說一句，對他來說，力量就是最好的言語。因此，他只「唔」了一聲，作為回答。

「長老，你係咪從小想拿到的都全得到嫁？」小松忽然深究起長老的為人，說：「因為我見你提問個陣，係直接話自己需要啲咩，而唔係提出自己有咩可以交換，互利雙方。」

「吓！！！」貝拉震驚了，小松居然口出狂言。

原本嚴肅的昏黑氣氛，有小松在場又變得滑稽些少。

貝拉心想，這下逃不掉了。

這裡可是光都逃不出的暗黑洞穴。

沒想到，沉默片刻的空氣，亮出了一聲沙啞的乾笑。

「嘿。」

長老：

長老個樣係咪d咸濕老伯

長老笑了。

貝拉千年以來的「吸血鬼階層社會」觀念，有如受到洪水衝擊，快要崩裂。在他心目中，長老是神聖不可侵犯的人物，更不是嘻皮笑臉的對象。

「作為交換，將奧密嘅袍交俾我。你怕你嘅血太可口，會上癮。」長老又改變交易條件。

「我同意，咁你就要講「奧密」到底係點。」

長老乾咳一聲，在空曠的洞穴內踱步而行，就像想從久遠的記憶中，找個切入點，回想起事情的全貌，並以意念控制，傳送故事訊息到小松腦內：「在許久以前...近乎歷史未被記錄的年代......

那個仍可見到滿天繁星的年代，人類和魔族為爭地球，鬥過你死我活，每天都戰爭不斷、死傷無數，直至有日，天上有顆特別閃亮、璀璨的流星劃破天際，降臨到人間。及後墜落之處，出現了天外來客，而衪被稱為「女神」。

衪使用禁術，為魔族創造了另一片樂土──「紫魅世界」。

一個介乎於平行世界的空間。所有「魔族」都一一透過「月引」，即月亮的引力，進入到「紫魅世界」，地球總算回復了一段的和平日子。

「」

直至，地球出現名為「奧密」的神族。衪就像針對女神而來，同樣使出「月引」，借用月亮的力量，打開了連接兩個世界的通道，讓魔族重返地球。上一回創造了「紫魅世界」給魔族的女神，力量已大不如前，於是這次換人類守護女神，為衪而戰。

就這樣，過了好幾百年，一名魔族與人類相愛了。女神看准這個機會，把餘下的力量交給他們所誕下的孩子，讓流有兩族血統的他，停止這場紛爭。最終，那名男孩長大後，果真停止了兩族之間的爭鬥，被後世稱為「大賢者」。

而女神，亦因為失去所有力量，身體已支撐不住。最後一刻，女神在守護衪的人類面前，默默閉上眼睛，說出最後一句話......

「V14」

自此，有傳言衪變成為一名永不長大的小女孩，喪失所有的記憶。

但人們沒有遺忘衪的遺志，

堅持、信奉，去打造出「樂園」。

小松係嗰個女神？

女神雖離去，但掌有女神部分力量的「大賢者」，亦有一個對手要對付，便是針對「女神」的奧密。

奧密沒有停下，似乎戰爭只是第一步，待女神離去，衪立即施放全部力量，為地球帶來「２６」劫難，每一劫都是完美摧毀社會，毀滅世界的詛咒。

力量無法抗衡的「大賢者」，只好施放禁術，創造二十六個平行世界，將「２６」劫難分別放入每一個平行世界中。而作為各個平行世界的中心點，「大賢者」創造出「赤夢世界」，在入面守候，當「２６」劫難完結，便會將所有世界連結。

預視到二十六個平行世界當中，都會出現一名救世主的奧密，馬上攜同所有魔族最高的古神前往赤夢世界，想要破壞這一切。但「大賢者」早已預知，便將赤夢世界的時間凍結，使得一切靜止。

故事，就暫且到此。」

長老停下意念傳送，把知道的，通通傳遞給小松。

「原...原來...奧密......係啲咁嘅......」小松還未來得及吃驚：「長老先生！點解你知道咁多嘢嘅！！？」

「因為...」長老喉嚨中，帶有深深的恨：「當年各族最高統領之中，我係唯一拒絕奧密，前去赤夢嘅魔族......於是...我被詛咒要永遠活於黑暗之中......只要稍遇光明...都會灰飛煙滅。」

26個平行時空...A-Z個？

應該係監視故 樂園入面嗰個

但失咗憶呢點同小松好似

樂園喎

後嘅後人幫佢打造？

小說入面係話爸爸為佢打造

所以病港係26劫難之一

謎底已經解開

十少年又係咪其中一個？

火影

到底v14係好定壞

呢啲嘢好主觀，無一個真正答案

in墨b i trust

In 墨b we 7

好撚正

#yo墨 墨巴加油

打錯嘢柒咗

咁都連得番去v14我睇個陣以為唔關事

願我之名 代神執法

我地係新世界嘅神

New world order

我地係 ....v14!!!!

有故睇 好感動

今日經過商務入手

有下集！？

舊版有上下
宜家呢本將佢地合埋一齊姐

I mean 商務依家有下集買？

宜家都重印 出到新啦
邊到重有舊版賣啊

想問墨b
係書展除咗中三商 邊度有得買新書

大眾

明報出版社 寂之鴉

竟然係墨說到見到你

唔知墨巴幾時先會得閒將個post推返上熱門呢

個故係咪停止連載
係既話麻煩講聲

咪迫墨b啦

唔準催墨b墨b呢排要返工又要搞書展啲嘢已經好忙㗎啦，簽你地啲書都簽到手軟
唔準再催呀！

我會等你直至天荒地老海枯石爛

點解重覆左嘅

今晚去買糖果女孩

Ok sorry

想問下寂之鴉係咪獨立故

同特工有少少關係 應該唔算掛⋯？

新版封面好正，八十幾蚊抵玩

新版封面好似嘉妤…

買咗 仲有少量簽名版

個書籤都有簽名

上次買佢冇比書簽我

無比書籤我

我都冇書籤

邊到有簽名版買

砌好新電腦了，今日或明天會出番

書展 大眾書局那邊

頂！！我都唔記得囉

夜少少開始出

開始未

今晚無心情睇

「歸根究底，一場，奧密同女神嘅鬥爭啊。」小松聽完故事後，冒出一絲感嘆。

「要解決宜一切，去星之祭壇。」長老給出指引。

「去咗之後點吖？」小松信守承諾，將奧密的黑金長袍脫掉予長老。

「奉獻自己。」長老只輕輕交代一句。

「吓？」

長老轉眼就披上長袍，喉嚨深處發出一絲沙啞的笑聲：「光明嘅詛咒，再對我無用......」說罷，便轉身沒入更深、更暗的洞穴裡。

得到長老的指示，小松再次牽住貝拉的臂離開。

期間，小松茫然一問：「貝拉，星之祭壇邊到嚟？」

「傳說，女神初初如流星墮入地球，所降落嘅位置。」貝拉答。

「原來你係知道！」

「喺人間活咗幾千百年，魔族歷史我都清楚唔少。」

兩人重回地面後，走到最近的山谷高處。貝拉很自然地化作一群蝙蝠，將小松捉起、飛行。

「唔知小葵同阿莫格先生搞成點呢？」半空中，小松問。

「首先要去會合佢哋。」貝拉說。

「咁樣飛下飛下，你夠唔夠快嫁？」

「至少，比佢哋行路要快。」

沿經一些城市時，可以看見人類早已失去神魂，目光變得空洞，像被那美得像櫻花的紫月牽走魂魄一樣，只管抬頭凝望。

「哇，唔係啊，成個城市都無個正常人咁嘅！？」小松只不過落了洞穴一會兒，就發現地上的人又變了樣。

「紫月持續落去，靈魂會被攝走。」

「爺爺同公公應該頂得順呱......」小松自言自語。

飛了好一會兒，像坐了輛搖搖晃晃的客機後，終於抵達富士山湖泊前。沒想到，葵和莫格早已到達，還帶了位朋友──胡費(重傷)。

「小葵──！」小松一落地，便奔往他那邊。

葵望見迎來的小松，不知如何反應是好。該抱住？該避開？該一動不動？千百萬種想法，在腦中回轉，臉頰就發紅。

「嗚呃！！」但，小松永遠是名意料之外的人類。

在擁抱前一刻，她水土不服，不得不往旁嘔吐，且不忘碎唸：「貝拉...下次...要再......飛慢啲......」

「冇下次。」貝拉化回人形。

「三大魔族首領都喺到......」胡費意志尚存，能看見周遭：「真係萬年難得一見。」

「小松，你搵到關閉月亮嘅方法？」

「唔...」小松辛苦呈臉，按住小腹：「要去星之...祭壇。」

「祭壇...」葵默默點頭，說：「同胡費講嘅一樣，都係要去星之祭壇關閉月引，仲要帶埋細路版邪神。」

「佢應該仲喺山上間旅館，我之前委托老闆同職員幫手好好照顧啦。」小松遙望富士山那邊。

「...！」葵眼睛稍為睜大，震驚了一下。

「...！」小松學他睜大眼睛，裝作震驚：「What！？」

「地球上嘅平凡人類，都應該被月引影響得七七八八......」葵的言下之意，表示旅館的人員已失去作為人的理性。

話未說完，兩人已經急忙奔往山上。

而剛在互相噓寒的首領三人組，這才驀然望向他倆的背影。

胡費：「嗰個男嘅...係...嗰個女嘅......？」

莫格：「主僕關係。」

貝拉：「情侶吧。」

莫格：「冇可能，我觀察咗佢哋好幾個月。」

貝拉：「承認吧，莫格。」

兩人疲於奔命往山上去，也快不過貝拉的一飛，莫格的一跳。見小松跑不到一會就累得要命，葵索性將她背起，繼續往山上旅館前進。

「唔食肉嘅下場，跑兩步都無力。」葵的嘲諷，很平淡。

「我養到你咁大......」小松學老人家口吻，說：「就係要你背我行！」

「你...好似，養咗我不過半年、一年。」葵搖搖頭，腦裡全是與小松的回憶。

雪花不斷迎面落下，小松替他拍去頭上的積雪：「但我就感覺成個世紀咁長...嗄。」

「前面點行？」葵看不見前方的路。

「唔知啊！直衝呱！！？」小松也看不清。

就當葵直衝到一半時，一把叫聲喊停他們。

「喂，兩個雪下嘅白痴。」貝拉揮揮手：「你哋跑過頭。」

條女幾錢

「啊！」小松轉頭。

她望見旅館的名字，確實無誤。

「係宜間啊！奧密喺入面！」小松指著。

「奧密？」

「呃，即係邪神......」小松想了想：「好難突然解釋俾你聽，總之佢其實係比我哋更高階嘅生命體！」

「明白。」葵背著小松，來到旅館門前。

裡頭燈光通明，但一點聲音都沒有。

莫格直接踢門步入，但只見一片凌亂。

那些職員、老闆，全都變得雙眼無神。

「已經漫延到宜到啊......」小松向每位員工的對上一眼。

追文都好似追咗成個世紀咁長

「佢仲喺到。」葵打開那租住的房間。

小孩子模樣的邪神，仍在沉睡著。

而負責看護他的員工，亦早已失去魂魄。

葵從那名呆若木雞的員工手上，接過小邪神並抱衪出去：「胡費講，要關閉紫月有兩個方法，『一：供奉大量靈魂』『二：俾「神族」短暫上身』，不過條件都係要喺星之祭壇進行。」

「長老都話......」小松此刻回想，長老可能是一語雙關：「要奉獻自己。」

兩項選擇，都提到「奉出」語意。

「大量靈魂講白啲，就係用活人做祭獻。」莫格顯得不太在乎，雙手托在後腦：「快手去城市殺幾百個人類，拖屍去祭壇就完事，佢係要用第二個方法。」

「俾「神族」上身，小心會被反噬。」貝拉淡然，說：「而且唔係每個人嘅體質，適合俾「神族」上身。」

「總要一試，第一個方法太殘忍。」葵說。

「無錯無錯，絕對接受唔到。」小松抱手、點頭。

「隨得你哋。」莫格打個呵欠，說：「反正我在意嘅，只有小松呢塊珍貴嘅肉。」

小松不禁打個冷顫，抱住自己：「...你到宜家都仲想食我。」

「你係真命天「肉」，注定要放入我個口。」莫格又舔舔嘴巴，幻想那入口即融的滋味。

「總言之，要去星之祭壇吧。」一心救族人的貝拉，把話題拉回來。

「嗯。」

帶上了小邪神，一行人等便往星之祭壇出發。

由於地點比較特別，位於馬克大草原，需要透過貝拉的飛行模式前往。途中，胡費不忘解說是該地，那裡是偏近挪威靠北，遠離城市的草原。

胡費更說自己從來沒到過這裡，解除月亮的束縛。

「你哋狼人族身體腦袋都深受月亮影響...都無嘗試解除過？」貝拉續說下去：「至少，我哋吸血鬼經過努力，宜家部份吸血鬼都可以喺陽光底下行走。」

「太困難，唔知係國家定私人公司，呢個星之祭壇係有個組織防止外人進入。」胡費說。

「宜家地球，應該冇邊幾個人，可以阻到我哋。」莫格輕笑。

在靠近馬克草原前夕，大家都發現地上躺著不少身穿白色實驗袍的人員。旁邊有不少運送儀器的大貨車，和名貴房車。

「宜啲係......！」小松驚訝地指出：「爸爸做嘢嗰到啲科學家呀！」

「小松，我唔係想掃你興，但科學家個個都著得一模一樣。」葵說。

「唔係！佢哋隔離有啲儀器，上面印住「V14」三隻字，我嗰陣潛入爸爸做嘢地方嘅時候都見過。」小松指著。

「咁佢哋點會喺到？」葵疑惑。

「而且暈低哂。」貝拉補充。

話剛畢，胡費馬上指出：「嗰到...！星之...祭壇，咳！」

胡費所指之處，乃一個深坑，放有不少大型岩石，在草地上特別格格不入。

想知依家進度去到幾多%

而祭壇四邊皆設有一條銀白石柱，柱身刻有奇怪、特別含意的符號，四柱中央的一塊大石板，似乎是給祭壇的主角站上。

除此之外，更有一名不久前見過面的人──暗影長老。

他正身穿奧密的黑金長袍，扼殺著草原上最後一名白袍科學家，而科學家身後正站著感到畏懼的一名白衣小女孩。

「嗚呃呃嗄嗄嗚！！！」對方猛地反抗，咬牙切齒。

「女...女神......」瀕臨斷氣的科學家，道出最後一句：「我想......再...再次...見到......世界...變成......樂...樂......園。」

說畢，科學家脖子就斷了，被長老當作玩具的扔到一旁。接續，長老望望地上一把看似先進的科技槍，並把它一腳踩碎。

「啪噠──」踩碎一刻，槍身爆出了震動的紅光，使得草原惹火。

「地球初開時...我已經存在。」長老以那既不屑、又沙啞的聲音，說：「竟然用垃圾對付我。」

87%

「女神...」長老轉望，那唯一活下的小女孩：「係時候。」

就當長老想靠近時，像意識到小松一行入等的到來，於是轉頭盯了在天上的他們一眼。

「長老伯伯做咩...做咩......殺咗咁多人！？」小松驚呆。

貝拉慢慢將眾人放到地上，才化回人形向暗影長老下跪。

草原上，眾首領與長老對視。

風吹，草動。

「件袍......」長老特意伸出蒼白的指尖，指向小松：「幫助我脫離光明...詛咒，我終究...獲得自由......」

「奧密件袍，幫你可以再次走出洞穴......？」小松問。

「嗯...」

「但點解你...」小松難以置信地問，不忍望向周遭科學家的屍體：「你要殺死咁多人......」

「要關閉月亮......隨便你哋...作為代價......所需用到嘅上百個靈魂，都為你準備好。」長老掃視那些屍體一眼：「唯獨宜個...宜個......細路女，要交俾我......」

「你...你...唔好亂咁拐帶細路女喎！！」小松還是鼓起勇氣，喊。

「明顯，個女仔對佢有特別價值。」葵一眼看穿。

「追求...更...更......更高尚...嘅......」貝拉他，大概意識到長老的意圖。

跟莫格相同，為了更高的追求。

為了完全自己。

「佢係...女神？」葵狠下眼。

「最高尚、最純潔、最美好之血......」長老露出了獠牙、利爪和一雙血紅的眸：「今日，將由我吸收！！！！！」

「阻止佢。」莫格不作多想，就衝到長老面前。

可只一瞬間，長老如同一道快速的黑影襲過，莫格的手腳馬上就扭曲、報廢。

「啊......」莫格還未反應得來，痛楚還未傳遞上腦。

「不自量力。」長老輕描淡寫地拋下一句。

「佢一旦攝取咗「神族」血液，後果不堪設想......」胡費見長老準備有所動作，即當第二名卒士，上前阻止。

可是下場相同，胡費腰間被攔斬了一半。

「嗚呃！！！」血液四濺。

「貝...貝拉...」小松輕輕拉住其衣袖，問：「長老吸咗血...會點...」

貝拉似乎有口難言：「進...進化...」

「進咩化啊？」

「如同「神」......」長老不急不緩地說：「然後...會吸乾...地面上嘅血......包括人類，就當係...我千萬年嚟被困喺地底下......只可以與黑暗共存嘅代價。」

聽到此處，葵已決定拔出龍泉刀，上前阻止：「雖然有啲突然，不過......」

小松竟下意識地，拉住了葵的手。

「...」葵望後。

「...」小松的眼神，說明了一上就會必死無疑。

葵握緊刀柄，決心上前。

在拯救世界之前，還得處理大魔頭。

在葵的龍泉刀要砍向長老之際，長老已用近乎光速的力量，將要扯出葵的整條脊椎！

咩料 劇情大反轉！推

突然間好似劇情快咗咁多

唔好咁快完

冇哂糖果女孩簽名版😭

小葵同小松d感情線呢

這瞬間，葵的耳朵不自覺搐後。

死意，強烈地、濃烈地，籠罩住全身。

「哈！」忽地，不知哪來的一聲大喊。

某個手持雙匕的老人，憑空出現到兩人之間，替葵格擋下致命的一擊。

「爺爺！」小松喊出這位來者。

「嗄，總算趕得上。」這名老人，正是杞木。

暗影長老看見杞木的出現，即面露不悅，但沒輕舉妄動。

長老冷冷一笑：「單單一聞，就可以聞出你係當今世上，最強嘅驅魔者......」

「暗影長老，關於你嘅傳說聽得多，親眼見......」杞木沒有平時鬆懈的神色，維持戰鬥姿勢：「都係第一次。」

草原遠處，杞樹和杞仁都慢慢靠近過來。

「睇嚟傳送術成功。」杞樹一身陰陽師端裝，望向愣然的小松：「而且似乎...當年博子嘅預言成真。」

「公公...爸...杞仁？你哋都喺到......」小松看見突如其來的家人，雖覺奇怪但就滿心喜悅。

「預言......」杞仁黯然地說：「命運，終歸都避唔開。」

「嗖！」暗影長老憑空消失，餘下青草在半空飄落。

「好快...！杞樹，打開結界！封住佢。」杞木大喊。

「傳送到嚟嗰一刻，已經設置好「四方炎陣」，佢一試圖衝出結界，就會引火自焚。」杞樹回答。

「嗰個老嘢......」杞木不安地，觀察周圍：「係萬年人參，你嘅結界可能起唔到咩效。」

「咁一陣把握機會，喺你捉到佢嘅瞬間，我就施展次空間結界術，將佢暫時困死，咁樣會好芍付一啲。」杞樹回答。

「喂，保護好小松。」杞木向葵淡淡拋下一句。

「...」被救一命的葵，慢慢退回後方。

除了正忙於應付暗影長老的杞家兩老外，還有前來的杞仁。小松望著父親，卻無言以對，應該說，不知到什麼開場白好。

「小松。」杞仁蹲了下來，雙手搭住小松的膊。

「你...你...心事...重重...咁嘅......」小松問。

杞仁更像想湧出淚水，索性把眼鏡摘下，並抹一抹眼框：「原來宜一日係咁近。」

重有冇

突擊出文咁鬼馬嘅不過我中意

唉 杞仁

我覺得杞木會死

我冇嘢講

應該一定有人犧牲

得知暗影長老無法抗衡的貝拉，早已陷入沉默。雖同為吸血鬼一族，地位更比自己高出不少，但貝拉很清楚，修為最高的長老一旦吸入神族之血，身心便會神格化，對血液的需求會無限增大，最後吸乾地面上一切的血液。

意味著，暗影長老將會摧毀眾生。

所以此時此刻，他只能在一旁靜待。

「小松，退後少少......」杞仁留意到一旁的貝拉，而從風衣提出一枝針管槍。

「阻止唔到。」貝拉轉身向父女倆：「長老一旦唔再畏懼陽光、重返地面，就再無阻止嘅可能。」

杞仁警惕的視線，移向苦戰中的杞木。草原上，杞木正揮舞一白一黑的匕首，動作完全不像一位年邁的老人。

另一旁，杞樹則忙於唸符施咒，似乎在輔助近身作戰的杞木。

「咁除返件袍呢？」小松問。

「可以，但首先你眼球要捕捉到長老嘅速度......」貝拉說畢，杞木手臂已被劃出一條血痕。

暗影長老的速度確實快無倫比。

「宜一切。」杞仁把針筒槍刺向貝拉：「會完結。」

在針筒刺入之際，貝拉雙眸高度專注，瞬間讀取了杞仁心中的想法和意念，以提前作出一步還擊，卻沒想到讀取到別的事情。

一些，

過去的記憶。

*

二十年前。

一名年輕的科學家，正在某座地下龐大研究室中，研究一些不被世界認可存在的事情。他從生物學科及神學科畢業，他正試圖從宗教與科學之間，尋找一個答案。

這位年輕的科學家，他儒雅清俊，眼鏡裡透視出對事情認真的氣質，似乎如同一般的研究人員一樣，進行需要高度專注的研究時，他會排除一切感情於外。

他的名字，叫杞仁。

有天，在對錯只有黑與白的研究室內，有隻充滿色彩的蝴蝶意外飛進來。她是唯一令過杞仁，放下手上工作的人。

「咳，杞仁主管，宜位係高層專誠聘請返嚟嘅顧問──杞島博子博士。」很少會打擾杞仁工作的助手，進來為他介紹。

杞仁本只想盡禮儀，回頭點一點示好，卻沒想到......

他平靜的內心，泛起緩緩的浪。

眼前是名披黑紗，擁有異國瞳孔，美艷輪廓的女性。

「教授，你好。」杞島博子問好。

「你好...博士。」杞仁回答。

很快地，身為研究所內的主幹的兩人，便一同工作。杞仁負責解剖超自然生物研究其結構，杞島博子則負責測試超自然生物的特性。

Push!

「我可唔可以問你一個問題？」不愛談論工作話題以外的杞仁，意外地問。

「嗯？」杞島博子正查看生物報告。

「你唔鐘意著實驗袍？」

杞仁會這般問，只因杞島博子的裝扮永遠是黑紗披頭。

「咁係代表，你哋在白而我在黑，提醒自己，立場唔同。」她回答。

「你有其他立場？」

「如果有一日我會釋放宜到所有生物，你信唔信？」杞島博子淡淡一笑。

「應該好困難，宜間研究所由多國財閥、權力人士集資，保安設備都係一流，超自然生物逃出宜回事，應該唔會發生。」杞仁調沖了一杯黑啡，放到嘴邊細喝：「但我更想知道，點解你有宜種念頭？」

「可能自細就接觸開，有情感基礎。」杞島博子像隨便回了句。

「我同你一樣，所以先想驅趕。」杞仁說。

杞島博子深深呼吸，望望手上的咖啡杯子，轉移其他話題：「黑啡唔會好苦？」

「會，原本會。」杞仁放下咖啡，專注回工作上。

「原本？」杞島博子也轉身，重返工作上。

「嗯，但自從你入咗嚟之後，飲黑啡就唔再覺得苦。」

杞島博子微微勒起一抹笑意，沒說什麼。

佢老豆咁識溝女既

隨時間而去，杞仁和杞島博子兩個成為研究所內「超自然生物部門」的兩個核心成員，在短短一、兩年間為研究所檢測、研究出上百種超自然生物的特性和結構，為往後的研究立下了最基礎的平台。

在過年的日子，研究人員們一般都外出回家慶祝或是休息，只有少數人會留在研究所內，杞仁和杞島博子便是其中一對。

杞島博子對外出慶祝，哪怕吃個飯慰勞自己這種事，都沒有興趣。一般來說，這種節日杞仁多少也會外出吃塊牛排，但由於杞島博子的存在，他打消了這個念頭。

「要一齊出去食個飯？」杞仁主動邀請。

博子輕輕搖了頭，並走到研究室到走廊去：「聽講，好多員工都出咗去。」

「嗯，通常宜種節日......」杞仁不自覺跟了過去：「好少人會似你，留喺到。」

「咁代表，我可以接觸最深層？」

「最深層？」

「宜到嘅秘密。」

咁識講野

杞樹係邊個

「你甚至冇懷疑過，自己一直工作嘅地方？」杞島博子說下去。

「太好奇，唔一定係好事。」杞仁乾咳一聲。

杞島博子續說：「我對真相，有狂熱嘅追求。」

研究所走廊昏暗無光，只餘室內電子儀器微弱的薄光透射出，杞仁凝視她的臉龐，閉目深思了一下。

杞仁沒說什麼，只面向了走廊的一邊，並向後伸出一隻手，給杞島博子牽住。他動用主管的門卡，帶杞島博子進入平時不給外人進入的區域。

杞島博子見該區內，豎立無數的營養缸，而且缸內滿佈維生液體和沉睡的生物。

「宜個，叫「紅男」，部門最新合成培養嘅生物。」杞仁解說。

杞島博子看得入迷，接著再連續看了幾款新的合成生物，全為人工培育。

「全部係從「魔族」同「人類」身上，抽出嘅基因合成而出。」杞仁介紹到最後一個。

比起浪漫地觀星、愉快地看海，杞島博子似乎更喜歡這些奇奇怪怪的生物，另一方面表情又顯得於心不忍。

外公

即 杞島博子的父親

「真相，唔會得咁少。」杞島博子觀賞完後，轉身要求更多。

「「新生物合成」已經係最新研究。宜一、兩年組織已經差不多承認你嘅貢獻，無耐就會將你調動到一齊研究宜方面嘅事。」

杞島博子見杞仁目光，如石般堅定不移。

便放棄繼續深挖的念頭，說：「嗯，多謝你。」

「少事。」杞仁微笑。

此後，兩人關係逐漸變得微妙。

半年之後，杞島博子真的被研究所組織調派到另一個部門，參與一項名為「New World Order」計劃。主旨在於，把世界變得更美好，變成美麗的樂園，但實際內容還未清楚。

在那裡，她偷看了最高機密，發現了一個隱藏地方，於是利用自己高級顧問身份的門卡，打開了不該知道的秘密──「樂園」。

裡面，有各奇形怪狀的生物，和一名白衣小女孩。

「似乎，已經係真相嘅盡頭。」杞島博子望見小女孩後，說。

小女孩有些害羞，但杞島博子主動接近，伸出了一隻手讓她捉住、示好。結果，這一接觸徹底改變了杞島博子的往後。

她像得到預視能力一樣，看見了很多很多宇宙、維度、次元之外的未知。

駭覺，人類渺小的她，失去了生活的動力。

可以一整天在辦公桌上，深思當時所看見的畫面。

就連杞仁，也注意到她的不妥。

白衣小女孩是小松？

應該係女神

在一次研究所走廊上的偶遇，杞仁對她稍為關心。

「你最近，好似心不在焉。」

「我最近，觸及太多真相。」年輕的博子，顯然覺得苦惱。

「腦袋一時之間習慣唔到？都係，總要一段時間適應。」杞仁以為，博子正對研究項目上的問題煩惱。

「...」杞島博子又陷入思考。

「或者出去行下，心情會比較容易放鬆。」

係文啊媽咪

我一直以為小松是女神

咁蠢嘅女神真係第一次見

唔沖突喎

監視故入面嗰個

「博子。」

杞島博子翹翹眼前掩蓋視線的髮蔭到耳背後，目光明亮卻帶些迷茫的，望向杞仁。

「凌晨兩點十四分，北緯二十二度、十八分、三十角秒，可能會出現名為「蝴蝶星」嘅流星。聽講...萬年難遇，如果你覺得苦惱，不妨出去，抬抬頭，話唔定......會有奇蹟出現。」

「嗯。」博子將杞仁的話，默默放在心內。

不擅長安慰、鼓勵的杞仁，定定用視線守護她數秒，便轉身而去。

凌晨兩時。

V14地下研究所外，魔鬼山。

清風吹拂著樹與花，身穿白袍的杞仁正凝望天空，等待那漆黑擦出一抹光火。

身為科學家的他禁不住好奇，想要一窺這萬年流星。這顆流星的消息，只在他們研究所內流通，是只有國家級天文電腦才預測出其行徑的神秘流星。

正當風吹得作響，杞仁以為白行一敞時，一襲黑紗薄袍的女子走近他。

「教授，說好的流星呢？」杞島博子一同凝望天空。

見博子頭一次走出研究所，杞仁稍稍揚起嘴角：「喺漆黑中，正趕緊嚟。」

杞島博子深一深呼吸：「氣氛，好似冇咁抑壓。」

「可以接近一年持續面對超自然事物嘅女性，我都係第一次見。」

「你都係啊。」

「如果你有難題，不妨可以向我提出。」杞仁介乎於溫柔與理性的聲音，把杞島博子有頭一次向他人說出內心的想法。

「我從小，就識得將真相掩藏至深，因為真相帶嚟嘅結果，可能並唔係美好，而係更殘酷。」杞島博子瞧向他一眼：「你知道，研究所最深層底部，被名為「樂園」入面，嗰個白衣女孩係邊個？」

「『樂園』......嗰到係最高機密，從來無人可以入去。」

「我以自己職位權限，入咗去。」

杞島博子淡淡交代一句。

「你見到...」

「我接觸咗佢，令我預視到宇宙之外嘅事情。」

「......」

「世界，總有日崩壞。」杞島博子表情沉重起來，沉默良久，再道：「蝴蝶星，唔會來臨，我已經預視過。」

說畢，她轉身，惆悵地離去。

蝴蝶星好似可以回到過去？

「博子。」月光下，杞仁喊住她。

「...」

「如果你覺得宜份使命太沉重，我可以同你分擔一半。」

杞島博子怔一怔，

隨後才回過神，

抹出抿笑。

杞仁跟著博子，來到研究所最深層的「樂園」。一如上次，裡面只有正在建築的設施和那個白衣女孩。

這次，他們牽住手，共同走向那位白衣女孩。

在接觸她的一刻，彷彿一道白光柔柔地弄暈了他倆，並給他們預視到各自的未來。

杞仁看到自己與杞島博子的未來中，會彼此交心、信任、交往，會結婚、更會誕下一名女兒，名為──小松。

這女孩，原本會健康、活潑地成長。

但因為杞島博子接觸到白衣女孩，從而改寫了她的命運。

她注定，會成為女神降臨時的軀殼。

為了，拯救世界。

*

貝拉眨一眨眼，短短一秒間讀取了杞仁從前的回憶。

而他回神過來時，已被針管槍注射於頸項。

比立博賢用咗粒星

「小松係......」貝拉緩緩跪下來，身體開始僵硬。

杞仁不問也不答，默默看著貝拉石化而死。

這正是從小松出生以來，杞仁都不讓她接近超自然事物的原因。他並不想女兒，為了什麼崩壞的世界而犧牲。

多年來，內心的矛盾不斷。

直至最近，連杞木和杞樹都接近了這事實。

只有杞仁，一直希望小松像普通小孩成長。

「貝拉...先...生...」小松愣住，牽住他的石手。

「呯──！」暗影長老一腳把杞木踢飛。

穿了黑袍的長老，有如橫行無忌，再無任何人能夠阻擋。

「老樹...準備好？」杞木沒有就此認輸。

「唔。」杞樹點頭。

一陣風吹草動，兩人周圍皆風聲四起，狂草飄拂！直至塵埃落定，兩位老人的樣子也變了。

各自變回，巔峰時期的自己。

「一生，只可以用一次？」氣宇不凡的杞木，淺笑問。

「嗯。」高束起銀色長髮的外公，冷冷回答。

「我原本仲諗住死嗰一刻先發動，咁就可以用自己年輕嗰陣嘅樣離開......」杞木不屑地說。

神的假死之術？ 星矢？

「轟隆──！」雷霆咆哮，傾雨下降。

「呯！」兩老對望一眼，即以非人速度消失。

葵呆若木雞，他知道不是消失，而是兩老的速度實在過快，正常的眼球已無法捕捉得到。

轉眼間，兩老一左一右，出現到暗影長老兩側。長老亦被他們驚人的實力震驚到，這血液比起剛才嗅到的，還要厲害十數倍。要是兩老聯手的話，的確有可能擊敗由盤古初開，就誕生於世上的自己。

非人的戰鬥，在持續中。

暗影長老沒有一秒喘息的空間。

唔好死啊

好快就完

未入赤夢冒險唔好咁快完

遲啲K個故會唔會擺上網？

唔會

咩k 個故

寂之鴉

一定唔會啦 墨B講到明

重睇病港發現王白蛋個衰仔⋯⋯

？

Hi墨巴
我係揾你簽名嗰個小讀者呀~
多謝你肯花時間幫我簽
之後都要加油呀

佢簽嗰陣係咪死老豆樣

墨b好文青

唔係 怕醜的樣子

其實佢暗爽緊

想睇

墨巴幾時再有文

訓醒推

今晚出

杞家兩老竭盡自身的極限，去壓抑住暗影長老，絲毫不讓他離開結界。

在四方、有如透明玻璃的結界內，杞樹從道袍手袖施出過千張紙人符咒往暗影長老身上貼去，已達至限制他的移動之效。

杞木把握機會，往其身上狂砍亂刺。惡魔刃與天使刃的結合，猶如操控一光一暗，結界內光影不定。在短短一分鐘內，杞木就經已宰了長老數萬刀，可是其復合能力十分卓越，傷痕一出，傷勢即消，到最後砍得雙手乏力的杞木，索性將天使刃刺在天靈蓋，惡魔刃插在下鄂，再握緊匕首各自左右撕扯！！！！

「嗄...哈...哈哈......」暗影長老沙啞地乾笑。

杞木見對手亦能發出笑聲，思想好像被震撼到一樣，但那表情不足兩秒就褪去，換為淡然的閉目，喉嚨清脆地亮出一句：「杞仁......」

杞仁目無表情，一副深深的失望：「......別無他法？」

「結果...都係保唔住......好孫女？」杞樹亦默默閉眼。

「已經，盡全力。」杞木張眼，直視長老：「咁嘅戰果...你唔係應該......早就預視到......再唔快啲......我哋巔峰一過...就控制唔住佢......」

杞仁沒答什麼，陷入那沉思，似乎在回想過去。

「一直以嚟...以為唔俾小松接觸宜種事情......就唔會扯上牽連......結果......」杞樹淡淡道出。

「杞...小松。」杞仁眼帶無言的痛，但語氣十分堅定：「小...松，去抱住佢，宜家，得你拯救到全人類......」

小松望向那白衣小女孩：「佢？點...解係我？」她滿腦子疑惑。

「......」杞仁沒答什麼。

小松還是走過去，將白衣小女孩抱住。

「等陣...」葵想了解清楚。

「無時間再問。」杞仁向葵一喝。

天地間，

一瞬間，

風雲色變。

那白衣女孩有些深感不安，埋了頭在小松身子上。

「願我之名，代神執法......」杞仁唸了一句。

「......」全場也很靜，就連長老也止住了笑意。

「小松，讀一次。」杞仁低頭，說。

「會點嫁？」小松問。

「一切仲喺我哋掌控之內......」葵感到莫名的不安，試圖說服在場某個人。

杞仁打斷他說話，道出了女孩的背景：「預言...係預言，嗰個女仔，係宇宙、次元之外...更高嘅生命體......即係...猶如人類千百萬年嚟所稱之為嘅......「神」。差唔多十年前，佢就曾經預言...人類將會面臨一場劫，解救方法...只有，俾佢附體上小松身上。」

「咁...小松會點......」

「人類嘅身體同心靈，都唔足以承受更高生命體嘅附身，而死亡。」

「就...就...單單...單係...」葵感到驚愕不已：「一個，一個預言！？」

「可能係博子當初接觸真相嘅代價......」雨水打在失落的杞仁身上，說：「只有小松，先能夠供佢附體。」

「我...接受唔到！」葵怒喝，想要把小松拉回來。

「爸...爸爸，你講嘅，都係真？」小松問。

杞仁默然的，點一點頭。

杞木難以啟齒地，吐出一字一句：「打從你出世之後，宜個人就唔想同乖孫你有太多接觸，我諗佢都係諗住到宜一日，唔想有太多嘅傷感......原諒我個不肖子！」家裡最疼愛小松的杞木，應該最為傷痛。

葵一步一步踏向小松，每步都更為沉重：「爺爺...連你都係咁......？連你都冇同過小松坦白，佢遲早會遇上宜種事......！！？」因為，那是世界的重量。

「我哋，只不過希望小松，有個快樂嘅童年。」杞樹無可奈何的說。

「但佢母親一早就走咗，仲點可能會有最快樂...最快樂嘅童年......」葵像為命運注定的小松，作出最後的辯駁。

「或者，宜個就係真相嘅代價。」杞仁默默道。

「如果可以救到世界......」小松低頭凝視，其懷裡的白衣小女孩：「我唔介意。」

「小松...！」葵睜大眼睛，頭一次感覺她會在自己見面消失。

那個樂天、愛笑的女生，真的會在自己生命中消失......

那些優閒的回憶，頓時成為走馬燈般，在葵腦海中快速閃過......

「願我之名...」小松默默閉上眼。

‧

‧ ‧

‧ ‧ ‧

「代神執法。」

像捉不住的雨水、停不住的時間、忘不了的畫面，

句子一出，強烈的聖白之光，照亮整片大地。

一直風雨交加，彷如天崩地裂的世界，得到了片刻的寧靜。

曇天之中，破曉出一道曙光。

刺眼得，讓人無法直視。

連暗影長老也受到燒灼，傷口無法即時癒合。

「宜種光......」暗影長老身體慢慢化為碎片，隨風飄散：「對上一次見到已經上...百個世紀前，久遠到...我都遺忘......但好...溫暖。」

光芒消散之後，原本小松和白衣小女孩所站的位置，已轉由一名端視、神聖的女性所站。她輕閉住眼睛，但臉上全是憐愛。

衪周遭有著無法靠近、觸犯的神聖。

「可憐的人類啊...」衪道出的第一句。

「......」

「月圓。」衪仰望天上的月亮。

那紫色的月亮依然。

女神做出像是禱告的手勢後，天色漸漸改變，由紫轉為清晨的淡藍。

完結嘅節奏

唔要啊 痴線架
比返小松同葵我

小松啊啊

博子呢？出嚟救人啊啊啊啊

究竟佢老母係忠定奸

都係預言入面 冇分忠定奸？

小松

V14?

sad end

話說墨b黎緊啲書啲字打橫定打直呀？因為我覺得打直好睇啲

好掛住呀糖

墨b safe ?

小松啊

近排發多左夢，好耐都冇入過黎

Live左